[花式溜冰]回歸初心(Otonal & Origin)。召集羽生結弦FANS(4)

羽生結弦
出生日期：1994年12月7日
出生地：日本宮城縣仙台市泉區
現任教練：Brian Orser
現任編舞：Jeffrey Buttle, Shae Lynn

患病史：哮喘
寶物：Winnie The Pooh
偶像：普魯申科

獎牌記錄

2014索契奧運 男子單人金牌
2018平昌奧運 男子單人金牌
(時隔66年連續兩屆冬季奧運男單金牌得主)

2014年世界錦標賽 男子單人金牌
2017年世界錦標賽 男子單人金牌

2013年大獎賽總決賽 男子單人金牌
2014年大獎賽總決賽 男子單人金牌
2015年大獎賽總決賽 男子單人金牌
2016年大獎賽總決賽 男子單人金牌
(連續4年大獎賽總決賽男單金牌)

ISU主辦賽事個人最佳成績
總分 330.43（世界紀錄）
短曲項目 112.72（世界紀錄）
長曲項目 223.20（世界紀錄）
12次刷新長短節目、總分世界紀錄
已封存長短節目、總分世界紀錄

短節目世界紀錄112.72(Chopin Ballade No. 1)

長節目世界紀錄223.20(Hope and Legacy)

總分世界紀錄330.43(Chopin Ballade No. 1 & Seimei)

冬奧回顧

2014索契奧運短節目(Parisienne Walkways)

2014索契奧運長節目(Romeo and Juliet)

2014索契奧運表演節目(White Legend)

2018平昌奧運短節目(Chopin Ballade No. 1)

2018平昌奧運長節目(Seimei)

2018平昌奧運表演節目(Notte stellata (The Swan)

招牌動作

hydroblading

貝爾曼旋轉

Ina Bauer

跳躍

COUNTER+3A

史上跳出4LOOP第一人

4LZ

4S

4T

其他特色動作

花絮

維尼雨

留名

唔知今季ex係咩
我個人麻麻地小櫻花

我仲想話我最鍾意小櫻花添...

我有d羽生雜誌
有無人想要
因為搬屋唔想拎

舊post仲要完,多人睇D

試下問下有冇人要

你有咩雜阿？可以列出黎睇下有無人要

眼訓一推

舊POST未完,完左先推呢個

舊post好像已完？

完左啦，新賽季開新post!

新post留名

新post 留名

好耐冇黎，留名先😁

請多多支持

39tes 81pcs
日本冰協rip

佢個小分表仲靚過p分，差唔多咩符號都有齊

D人話敬老分

PCs=tesx2
呢個真心笑左

關愛座就有佢份
睇下人地oda又上43又backward counter3A幾勁先架 人地夠31歲啦都

仲有rippon
信成君復出可以做到日本男單頭3

推po留名

佢真係形態好好

狀態

不過佢應該唔會復出，參加Japan open都係想試下新規則教學生

[url]
又只存在於別人ig的羽生
不過今次唔使考眼力😂

一直估梗佢退役之後會唔會公開/開ig twitter個D 如果唔係就真係會好耐都冇佢消息

我覺得佢唔會開呢D野
就連Shae Lynn咁親都話佢重私隱
佢又唔會上節目
我諗佢退左役之後真係得返ice how/佢做教練先會見到佢

其實佢唔開仲好 啲粉咁癲一定係咁騷擾佢
睇下平昌果期 Misha都出到聲叫果啲粉唔好再問佢羽生電話 可見羽生決定唔開呢啲Social media係好事黎

係時候推一推post
推到要開埋5

如果佢做教練，應該會係學生的social media中見到佢

明明係學生既IG但係我地既目標係佢老師

Q 关于4A
T 他正在练习，并且旋转的部分已经能做到了。（意思是只有落冰还没有处理成功吗）
Q 关于他说已经从压力中解放出来可以不用在意结果地去滑冰这件事
T 这数年间，结弦真的思考着想要改变这个竞技项目，在技术层面上也尝试了要突破这个项目的极限。

即係4A已經轉到4周半,係差落冰未搞掂

唔知有沒有拍攝佢練習4A呢，遲下可以出紀錄片

點都有既,佢跳得成就會放出黎

笑死 大家有冇睇周杰倫ig

佢係咪以為人地畫緊佢？？

有沒有cap圖 happy share

睇到了so sad.....邊忽似

覺得唔似+1

有人話幅畫係冰島度展出緊
可能佢幾驚訝冰島都有人畫佢😂

完全唔似lo!!

佢覺得似嘛😂

個音樂盒好貴

好貴⋯
但已經予售完左？

有羽生監督加持過
日本貴婦點會唔買

要照顧吓草根羽生粉啊

有得試聽

咁更加冇可能搶得過日本貴婦

有3 款架，最平個隻2000幾

嫌其他太貴可以買呢隻

都好貴..
無咩事我返出去睇YouTube先

200都唔使喎

以為你講二千幾港紙
但個福袋入邊係咩嚟㗎

好似都係音樂盒

都係音樂盒，袋背有得上鍊

原來係咁，以為個袋入邊有嘢...
有照顧草根fans 怪錯佢～

羽生做事一向都考慮得好周到
唔使擔心

樂天新出file,件衫好靚

又咬手指
睇唔哂件衫tim

似和服，有腰帶

花になれ異色？

呢件似seimei花になれ混合體

这周发行的周刊文春记载了桥婆公开diss羽生没有出战JO不配做日本Ace、在网络上人身攻击、在羽生住的酒店埋伏着当面骂羽生的事情。嘛…文春写出来让大家看虽然不知道目的是什么又怎么站队，どう捉えるのは人によるが。

惡毒到連周刊都要報導,兩屆奧運金都唔配做日本ACE

BO雜誌訪問有關羽生平昌奧運部份
睇完更加覺得連霸過程好辛苦

真係好白痴，朋黨呢家野

Blue Monday 睇完呢幅圖開心咗少少

Otoñal個表情

仲有敍一

最蠱惑係let’s go crazy自己selfie

Let's go crazy最自戀

可惜佢未clean過😂

其實gpf可以當係clean左，不過羽生咁嚴格一定唔當係

好靚😭

Save底慢慢J

雖然都係好好J,但我成日覺得拍親廣告佢個頭髮的set得一般

自然LOOK都OK啦,話唔定係佢叫人唔好SET咁勁

仲有一張

件衫可以用來表演，唔好浪費咗

我都覺得好靚,不過實唔實用就唔知

呢件真係好靚
心口個領好似冇貼實(? 不過入面箍得實唔理風阻都冇嘢
同埋個手袖個夾仔可以再夾入啲？利申覺得呢個袖好靚
目測呢兩樣嘢整少少就係一件可上場嘅costume
好想睇呢件表演春來

好過DORY好多

Dory應該唔會再出現
春來可以做gala表演

下年ISU比賽日程

又逆生長

仲有兩個星期羽生又出山啦!!!!

今年岩岩先開始，下年 schedule 同 venue 已經出左

下年應該仲有羽生既,之後就唔知啦...

真係好怕佢退役嗰日 其實有少少擔心今個season係最後

今年應該唔會,因為佢仲未跳到4A
同埋今年既選曲都係偶像致敬系列
我覺得佢要退役應該會向自己致敬
如果跳埋4A就真係無憾地退役啦

睇佢3A既完成度,4A應該都差唔多完成
同埋下年係佢升成人組十年
感覺下年好大機會會退....(希望我估錯)

佢退左真係除左ICE SHOW之外,都好難見到佢

話唔定見埋宇野個分仲好笑呢

可能個髮型加分呢

20181021 はい！テレビ朝日です GP动员修造说起柚子。（听得不太确定）女主持人说为日本王者到来的这个时代而感觉到幸福。修造也觉得很幸福因为自己大概是霓虹访问得柚子最多的人。然后他说柚子有独特的感性，感情非常细腻，但不会表露出来。内心一定有伤，那是很多很深很深的伤。但是他因为很重视观看的人，所以不会把它表现出来。(看了日饭的repo这里补充修改下)一边是这样这么重视观看者,但你说谁是主导的话还是羽生结弦本人是主导者。修造觉得这样很好这就是体育运动员，说到底体育是有关胜负的。虽然花滑有艺术性在但柚子自己也说了这是运动，非胜既负才是这个项目有趣的地方。这次OG柚子受伤挺严重，还以为他不能比赛了。但是他总是给人一种一出来就能夺得金牌的感觉。看到他的四周跳的时候真的深深感受到了这个人精神的强大和对自己的坚定的信念。有时候他的话会刺痛了我。在采访的时候我问他为啥得了金牌？他说因为他把所有的幸福都舍弃了。修造觉得他真的走到现在，例如在吃的方面，还有训练的方面，就算是节目构成他真的牺牲了很多。但问他从中得到了什么，他回答说因此才终于抓住了幸福。觉得正是因为这种感性，才构造了柚子这个人独特的魅力

如果呢段文字講既真係評判比分既取態
咁我想問比賽黎有咩意思?自己同自己鬥?

咁頒多個最佳進步獎算啦....

人手操作比分真係
比分不公就不公，用埋啲咁低b嘅原因cover
人唔笑狗都吠

出現係別人的sns

習慣下退役以後就要咁樣先見到佢

睇到眼濕濕

今次已經好過上次，係特登亂入

次次都要考眼力咁搵佢
今次驚死影佢唔到咁😂

修造大叔應該感受好深
由羽生十六歲開始訪問佢
見證住羽生咁多年既高高低低
同埋大叔係退役運動員
佢訪問都係從運動員角度去問問題
真係可以發掘到羽生內心
所以羽生都好尊敬佢

係，覺得佢地有種惺惺相惜既感覺

信成君評述首戰長短節目
分析羽生跳躍軌跡角度同旋轉姿態都同以往唔同
仍然不斷進化同進攻!

新廣告製作花絮

雖然仲未到羽生比賽,但SC車俊煥比賽既時候意大利評述講左個SCAC既小插曲

原来yuzu和小车的对话是意大利评论员在sc比赛中解说小车时提到的。M叔说scac比赛2日后，cc有个庆祝小车银牌的小party，yuzu来了看到后问怎么这么热闹，然后就开始吃了（M叔很羡慕牛干吃不胖的体质），中间yuzu又问了小车在庆祝什么，小车回答说是妈妈为自己举办的庆祝party ，因为自己得了第2。yuzu看着他说：我比得很糟糕，你在我后面排第2。（A叔爆笑）小车说但我绝对不可能战胜你啊。yuzu对小车说“在我开始成年组征战后，我尊敬所有的选手，我有最强选手们的照片，因为我想赢他们。你也要这么做，因为你要战胜我。但记着，唯一比得第二名还糟的是像我这样用这么糟糕的表演得第一。”（A叔又爆笑）M叔笑言：传授这句金言之后，他就走了。（真的很欣赏yuzu鼓励后辈选手的话！意翻日cr.Nymphea

仲有一個星期唔到,希望佢用最好既表演拎第一

最近多咗既別人的sns系列

頂好白痴
黑箱作業仲要搞到好光明正大咁
話說有冇宇野分表
好想睇

POST條直播LINK先

男單陣容(好勁 )

多謝大佬

羽生啲data高人成截
話說金博洋係咪跟緊BO?

強國冰協最後ban左

果然
之前睇到呢個消息第一時間諗嘅就係強國竟然肯放人

好似係金博洋自己話唔去
之後就請左TCC去北京教佢地

ISU GP系列賽
🇫🇮芬蘭分站
公式練習 合樂順序

11/1(四)
〇21:00～21:40男子第1組
4.羽生結弦
5.田中刑事

香港時間? 練習有沒有直播？

應該係香港時間
唔知上面條直播LINK有冇得睇

日本時間減返一個鐘就係香港時間啦

team Brain(网页链接試讀部份，
BO的父親在2017年3月3日離世，他沒有告訴別人像沒事一樣繼續在TCC工作
「YUZURU似乎發現了我的變化，這是很少見的。YUZURU平常練習時非常集中在自己身上，專注於練習的內容和自己的身體狀況或技術，所以不太跟其他選手聊天或在練習中休息。但YUZURU當時會注意我的表情且與我共感。YUZURU經歷過東日本大震災，也許是因為這樣他對人的死亡更敏感吧。於是那段日子在我心情沈重時YUZURU也一起下沈，遠遠看著偷偷嘆氣的我。
一開始我還覺得YUZURU敏感的反應是我的錯覺，畢竟我本身非常難過覺得看的世界都不同了。更重要的是對YUZURU和JAVIER來說OG前一季最重要的WC即將到來，兩人總是說著比賽的事。
對YUZURU來說在這場WC優勝得到「OG前年的王者」這個頭銜是很重要的，而且YUZURU也真的優勝了。真讓人驕傲。前進OG沒有比這個更好的情境了(JAVI略)。
2人都參加了上位選手能入選的表演滑。平常都先回去沒看表演滑的我也在RINK SITE看了2人的演技。
YUZURU的表演節目是以白鵝為原曲的「星降之夜」。由Team Brain編舞師之一的DW編的節目，其中JUMP只有一個1A和一個3A。是讓大家好好欣賞YUZUR美麗滑行、看入迷的節目。
這個節目表現了瀕死的白鵝重新展翅的樣子，至今都是YUZURU帶著受災地區再度復蘇的印象滑的。這一天YUZURU展現出了更柔美的白鳥之舞。
接著發生了驚人的事。演技結束後回到RINK SITE的YUZURU對我說「我是想著Brain的爸爸滑的」
YUZURU為了我的爸親致上哀悼的表演。平常不怎麼說話的YUZURU清楚的說出對我父親的追悼讓我好驚訝。透過這個節目他傳達給我「提起精神來」之意。還沒能從父親的死走出來的我在這個瞬間心中產生了很大的變化。
與YUZURU成為師徒組成TEAM已經第6年。我自認彼此互相理解組成了最強的組合，但這是第一次讓我感覺到YUZURU陪伴支持著我。
與YUZURU一同面對的第2個OG已經剩10個月就到了。為了接下來的OG不管怎麼樣的困難我在心裡深刻決定要與YUZURU共同前進。
當然我也沒想到居然會渡過如此壯絕的OG季。但我不只作為一個教練，身為一個友人、一個人類都在心中發誓要好好援助YUZURU。」

😭😭😭😭😭

睇黎我地都一樣每朝碌微博睇羽生資訊

當然!

羽生連個喼都要係金色

Lp構成大改😂

對比saca分值高左4.27分😂

有單嘢想大家幫拖

【有片】前花滑一姐挽救事業 不惜賣肉

屌佢老母個臭化閪，白粉報攞SCI 完咗後第二日嘅ex gala 當咗係比賽嘅演出，仲講到Liza 係靠色誘評判先贏冠軍，佢老味成篇嘢侮辱Liza 不但只仲侮辱埋成個花式溜冰界，我地可以點做先令到白粉收收皮？

點解你唔喺梅娃個post講要入黎爆粗😂

因為呢度人多啲嘛，同埋呢篇嘢真係幾侮辱呢樣運動

Show Blocked User - E.Lamela

你有興趣不如自己開個post講呢單新聞啦
我地呢度集中講羽生

入黎討論前唔該睇一睇個title先
呢度講羽生嘅花滑
答題目之前都要睇題目問乜啦

現場速報

【2018GPHelsinki-短节目出场顺序】2018花滑大奖赛赫尔辛基站，男单短节目出场顺序如图。羽生结弦将于第二组第四个进行短节目的比赛，具体时间为北京时间本周六（11月3日）晚19:56-20:03。第二组六练时间为19:28-19:35。

羽生好似幾開心 狀態幾好

接機訪問佢好湖意自己備戰狀態
睇埋今日LP個構成真係不得了

4T3A超輕鬆

地理位置冇乜優勢

你去左芬蘭?

SP都改左好多,冇咁緊逼

SP段音樂唔同左咁既?

係喔 不過睇唔到Fs同exhibition

哎呀,睇到SP都好好
不過睇到FS更好

有直播都好好

佢成日著完件外套又除除咗又著返

Otonal成段音樂改左好多
連跳好似去左後半
有得親眼睇太好啦

我成日都focus喺佢啲edges 拍咗片一陣再研究佢啲構成
Group 1啲人好勁

男單修羅場呀
奧運第一第四,仲有世錦第三都同場

其實SP都大改左啦
你睇返Autumn Classic完全唔同晒

羨慕！！

今次有冇機會見到all back小櫻花
fs完咗之後應該唔會洗頭再set頭掛

完左LP好似仲有2個鐘先到GALA
可以洗頭啦

果然連跳擺左去後半加返1.37分

Otonal 2.0

硬係覺得佢今日好似冇琴日咁順咁

今日第一個合樂應該未warm up好掛
之後好似都ok
仲有今日跳3lz想點

現場睇4T3A好正

認真,我真係估唔到佢A級賽都會上4T3A呢個會扣分既跳
以為佢B級賽玩下就算

LP係跳方面大改左,其他同上次差唔多
不過冇左個合樂ina bauer變左3連跳有D可惜

直播link

緊張了 希望順順利利

我都好緊張
op唔使咁好,比賽提升到狀態就ok

妳地講到我都好緊張

OP SP CLEAN!

係街到差啲唔記得睇直播
㩒入link到啱啱好睇到佢入場warm up
話說佢今日個樣好似特別兇狠(?

惡人秋要出道啦!

好緊張

106.69
新世界紀錄!

佢都緊張啦
3A同連跳都冇OP咁好

希望聽日都順順利利 睇到好急屎

應該冇問題,同第二拉開左13分咁多
只要唔出大錯應該都可以第一

睇住佢落冰不穩嚇到個心都離一離

我都覺得佢今日個樣好狠
（個咀唇又紫，係咪唔舒服🤔)

明顯緊張
Op好比賽就差

一見到佢6練係咁跳4s就知不妙

結果4s完美 反而鐵板3A個軸真係嚇咗嚇

我以為會跌tim,嚇親

佢兩場比賽3A同連跳都出出地事

練4A練到3A不穩

係咪3A起跳位置問題
之前聽D退役選手講鍾意揀邊位起跳會覺得有安全感D
但係呢個3A係場中間唔近場邊
唔知會唔會有影響

明天FS羽生出場的時間
北京時間
21:28:30-21:36:40

會唔會helsinki太凍

感覺佢啲動作有啲僵係
但係比起ACl嗰陣成個program睇落舒服左
冇咁趕

睇賽後訪問羽生英文有進步
I m so happy

但佢以前都唔係場邊跳
羽生3a應該隨時隨地都起跳到㗎

佢記者會話因為WC SP做得唔好
所以今日有D唔夠自信?唔知可唔可以打贏之前既自己
不過睇得出佢OP狀態明顯好好多

但係今次真係正正係場中間之前好少有
BTW,佢會返去好好調整架啦
上次少左SPIN今場即刻加返分

I don't know

英文評述

小分表

佢到GPF就會好㗎啦

J5

睇嚟J5幾中意羽生
4T3T J9 0分 J5 4分

又未至於零分gua

J9美國人黎架
你明啦

咁又未至於4分嘅
兩三分差唔多

J5可能係日本人

J5係芬蘭人

咦
其實難得有judge咁buy羽生

最高同最低分都係無效分
佢比得咁高都冇咩意思

日本人反而俾分都無鬆

係wo你啱
差啲唔記得呢條rule

日本評判最公正
自己友都唔幫

J5 俾分帶有粉絲的視角

日本比得46.75 pcs
都唔知佢想點

3a咁樣落冰都企得穩 真係不愧係羽生

呢張圖充分說明到佢幾咁痴線

好難嘅調整技術
要救得靚真係分分鐘仲難過跳多次
羽生3a,4t3t都救到咁靚 痴線

佢4T3T咁救法我笑左
OP佢都試過落冰唔穩係咁做TWIZZLE
點知比賽用得著

睇張圖覺得佢就嚟跤柴咁
咁都救得靚證明佢真係跳得好熟
鐵板3A

佢隻腳究竟係咩構造😂

記得佢好似講過
"跌得多就會知點樣跌先唔會跌傷"
同樣道理
跌得多就會知點樣救得翻同救得靚
可能佢為左唔好好似之前咁跌到重傷
特登train過自己

每次都諗到我地睇唔到既時候已經傷咗好多次，先可以咁成功

人地休賽季就肥,佢休賽季就瘦
仲要好多時開賽季都有傷
佢休賽季應該伙狂練

PW:2725
要收歐體評述,真心感動

好似次次見佢都瘦左
心痛

歐體中字

羽生話只有休賽季先有時間提升自己既技術
所以佢一定係狂練

佢今日個樣繼續好惡

大家用緊邊條link ? 可否share? 我load唔到

又世界紀錄!!!!
長短總世界紀錄+4T3A初成功!!!

哎呀...啱啱先見到你個問題
等陣YOUTUBE有片COPY條LINK比你睇

睇嚟今日大家狀態都麻麻地
但係羽生個4T3A真係😭😭😭
佢差少少又上300啦點解唔俾多幾分佢😂
明明本身technical有100最後得98😭
期待gala

最後睇到但好窒

痴線睇到手都震埋

第一下差點仆 嚇親

激動到出曬汗

佢好多個jump都唔穩，睇到我心驚驚

等下次再衝三百

佢有幾個jump都危危地
見到GOE扣左分

佢每次出場就係世界紀錄

唔知係咪冰面有問題
冇人CLEAN
羽生算勉強CLEAN

係咪因為練4A 佢呢排嘅3A都唔係好穩陣

見到金博洋跌咁多次都覺得痛

佢嘅編舞係唔係有改動過？我覺得中間嗰度有一段節奏好快嘅melody，但係佢冇乜動作配合🤔

最後個michal好興奮

不要再說了 之前幾睇好天天... 宜家...

有沒有link可share?telego條link到宜家都好窒......

唔俾佢去跟BO真係浪費左

另一個級別

中國人的自尊

佢自己話唔去架..

都有可能
練4周會影響3周
如果咁講4A係咪就快出世

我驚係佢唔敢講想去....

下...送埋佢去TCC,係佢自己話唔適應要走返黎咋喎

然後會出現鐵板4A

竟然

係佢自己唔去,之後中國冰協將舊錢請左BRIAN同TRACY去中國

求link 呀
我個直播唔播頒獎和表演

好啦我錯
冇點留意呢個消息

去FS live 睇啦

感謝
頭先窒窒下睇比賽躁咗

其實天天自己唔爭氣

可能完全唔識英文.....都是好大挑戰

羽生膝頭係咩構造 痴撚線
今日又係救得好癲 真係可能有心練過為咗唔跌以免扣分

比我嘅話幾唔適應都好都會令自己適應
不過算啦 佢中意而家咁樣

LP

中國嘅英文唔會比日本好
真係睇每個人嘅動力同決心

去外國訓練就要克服架啦
依家佢留返係中國對佢冇好處

LOOP真係好驚佢個膝頭

其實3a唔穩仲有另一個機會係轉咗銜接
你諗吓逆方向完再跳3a 一個就平地直接跳3a

佢係有咩會影響拎分嘅話就會特登去練

驚完腳就驚佢膝頭

本身以為4T+2T
點知佢真係跳3A
真係呆左呆然後就好興奮

之前3A多數係COUNTER同EDGE入,SP改左用TWIZZLE

係,見到佢4LOOP轉左幾野好驚佢扭到

望住個分表有好多野想講但係唔知邊到講起好.....

PCS分越嚟越低

想逼到佢退役卦

認真講句
今場PCS一定唔算好
反而技術分嘅問題大啲....

我想講係表演力好似唔係幾夠
呢個分我覺得還算合理

ISU
不過羽生step sequence都係得3級,究竟係邊個步法用得唔清晰

基本上CLEAN既PROGRAM比得92 PCS?
TES 4LOOP同4T食<
羽生有幾多年個小分表食咁多個<

本身預起碼93-94

睇人嚟捉

Sorry 唔識<點解 求解說

TES真心大問題

4LOOP點解係<呀?唔明喎

下...足4圈架喎

見到其他人幾差都好扣嘅GOE都冇羽生咁多

唔足周個啲就唔捉 幾時見過isu咁公正
羽生4T呢個真係應該係硬食
4loop就要睇慢鏡研究吓

唔足周

4LOOP同4T都係足周喎
要少過90度先降
有乜可能少過90

4loop可能轉身個吓唔清晰
而家要壓你分 擺明要硬食

依家唔係壓分,係砌生豬肉囉

一陣睇吓意大利阿叔點講,佢次次都有評分擺上twitter
自己睇慢鏡唔覺有咩問題
但佢專業嘅以佢做標準就啱

評判濾鏡

330之後 羽生自己都知啲分上極都上唔到
一唔完美clean就俾isu捉住嚟撳
有時見羽生訪問講關於評分/分數就心悒

但係我想講呢個4T係完美
都可以夾硬降組加-GOE

慢鏡睇完如果足周有沒有上訴機會㗎

唔知..奧運小ET試過上訴
不過羽生性格唔會上訴,佢只會逼自己做到完美

可以上訴
但4t唔算完美 落冰感覺有輕微前傾
可能我睇個台嘅角度問題

羽生肯定唔會上訴 剩係返去迫自己狂練

就算前傾都唔係計<
明明係4周降組變3周仲要減GOE

就係咁練到傷晒

我等意大利阿叔分析算 睇直播個台嘅角度好難睇返4T落冰

我真係睇左10幾次都唔認為有存90度咁多囉

好難睇到

要整GIF先容易睇呀...

放棄 等GALA算

實有人整既
唔知GALA係咪小櫻花?

想睇wings of words

多莉?唔好啦...

套衫唔好睇 但套節目都ok嘅
私心鐘意首歌

件衫唔出得大場面

應該商演限定多

可能有新衫呢

好耐都冇用過日文歌做GALA

就算佢換左衫我都會形住係多莉

太深刻

我仲記得佢爆線個位

頭先睇其他片 4T蹲咗
周數應該係足 真係唔知咩問題

評判隻眼有問題

【2018GPHElsinki-赛后采访】羽生结弦，实现世界首个高难度动作也仍然表示“没有获得加分就没有意义”
“终于迎来了新的开始。终于在GP的首战上取得了胜利。因为做到了尽情投入地去滑带来了这一结果。”羽生松了一口气的表情。“今天是一场战役。有不是很满意的地方，对脚也有影响，但总算是战斗到了最后。”他回顾道。 虽然成功完成了世界上首次的4T+3A，但得分（GOE)还是有0.14点扣分。羽生选手表示："不能得到加分就没有意义。下次要为了得到加分而努力加油。体操项目的内村（航平）选手也说过，最后关头一定要完美无缺才行。能做到完美对我来说才是开始，才能说是成功了"。看来他并未就此满足。
驚驚

— 有降速（抑制速度）？
A 这个冰场对刃跳不太友好所以我有和它苦斗过。来这儿之前我的loop基本没有出问题的时候所以有点惊讶。早上发现降速的话可以跳成，所以就慎重地这么做了。

冰面唔好要搵隻腳去救

唔怪得知今場個個都跌

終於唔係天鵝湖
小櫻花好靚
佢又俾人抬起左

今場小櫻花同FOI好唔同
之前小櫻花好溫柔
今日好剛毅

我中意今日呢個多啲
有剛中帶柔嘅感覺
等緊靚相轉wallpaper

之前好似花瓣咁飄逸
今日好似雪中梅花咁綻放
都係好靚

寒梅傲骨
就好似佢咁

今朝練習果陣佢企咗喺度沉思咗好耐可能係研究緊塊冰嘅問題（？）

可能諗緊，塊冰咁硬點落冰呀⋯⋯我要諗下計先

但臨完場好有FOI 感覺，佢好輕鬆隨音樂搖擺

佢撩頭髮扮鬼臉直頭嬲打啦

好搞笑 不顧世人目光

佢開心就得😂

見佢咁開心都值嘅 返去就無得玩又要狂chur

返到加拿大又望住個小分表做功課
上次SPIN唔得今次OK左
今次落冰唔得要再練練

可能返到酒店已經計緊 然後做想像訓練

我開始get到春來既點 好正呀喂 有冇絲打有呢張原圖

芬蘭冰面有問題啫
見到佢好幾個跳都剎唔到制咁

你GET到咩點

對上一次已經係17wc 個大叔終於出返離 每次都笑L死

我商演開始係對春來冇咩感覺 特別係音樂
同埋春來個編舞同曲風都係天地鎮魂曲既feel 我一般般

琴日既表演終於有少少打動到我

我第一次睇春來已經好鍾意
商演個版本感覺係悲傷得黎又好溫柔咁撫慰你既感覺
同埋編舞真係好似花瓣隨風飄，有D悲涼但係又好優美
Gala動作無咁柔軟，但係有種不畏寒風，迎難而上既感覺

睇左意大利大叔講評
羽生跳完4LOOP即刻話冰面有問題

咁多人仆街應該都真係有d問題⋯⋯

硬冰呀....

佢興奮到就斷氣咁😂😂😂yuzu yuzu 😂😂😂

佢個CAM震到我頭暈

好"cake"....

冰面硬成咁好難落冰
同埋隻腳都好傷...

羽生又唔會由佢跌😭 希望佢腳生生性性

4LOOP勁驚佢扭親,4T又深蹲
咁都冇跌冇空我覺得佢真係盡晒力

呢個阿叔好鬼正

有冇人抽saitama wc?

我想呀,唔知請唔請到假,諗住抽星期六日

有呀，好多

你睇埋女單LP?

未知呀，你們呢

我諗住抽LP咋
其他人抽SPLP同Gala

有～打算抽男單SP LP & Gala 🙏🏻

未抽過, 抽到即場過數定點?

聽講係抽中即過數

笑咗😂😂😂😂

佢撥完頭髮仲要扭住腰咁走
好串

我見其他影到佢好型，呢張影到個樣好衰好摟打😆

呢張先係真實既佢😂
根本就係摟打

下一秒扮返小天使
😇

好靚

佢偷笑😘

我睇左好多次佢個咀有無真係錫落冰面

我諗冇卦，佢做呢知動作隻手都要戴手套，如果個咀咁磨咪爆晒缸？

我估有掂到😂咀一啖咁😂

咁每場gala都要咀一下個冰面🤭

想做冰面

又想做pooh進化到想做冰面

咁梗係做pooh啦，陪住羽生比賽

Your tickets application for ISU World Figure Skating Championships was received.
抽咗啦 希望中

繼續keep住sp個世界紀錄！
🌊🥜👋🏻

痴線shoma uno個小分表。。 親生仔都唔洗咁明顯。。
真係好心痛羽生。。

依家邊個對住宇野都要死
已經唔係針對羽生

而家先睇到，唔知你搵到未

thanks!!! 係仙女呀

我就黎粗口都冇力講

D人話佢先係ISU爸爸呀

如果羽生都係NHK....
話說有冇宇野小分表

見twi啲人講ISU=I'm shoma uno

頂咁多4同5係咩事

呢個已經係調節過既小分表黎架啦
你睇佢實時分仲驚嚇
冇左兩個連跳+重覆4T都TES超過100
ISU今期捧宇野昌磨真係捧到人神共憤既地步

wtf
頂冇睇nhk live
將羽生同宇野嘅實時分比下應該仲恐怖

羽生實時105,D評判驚咁比咪LP過200,總分過300
唔得!要減返佢分先,點減呢?
呀!屈佢落冰唔好個兩個4周唔夠周數咪得囉!

真係唔敢睇羽生同親生仔同場會係點嘅分 真係好黑暗

你睇埋佢個3A 再望下個GOE 真係咩係粗口都講哂出黎

ISU表示就算要同全世界為敵都要捧宇野昌磨做下一個王者
但係宇野專案每次都唔爭氣
呢D係咪叫做天譴?

如果最後GPF親生仔用啲咁嘅分贏左羽生
我實剷上isu投訴
話說係貼吧有人分析左宇野嘅野心同對羽生嘅敵意(?)
有冇人有睇過

聽你咁講即刻走左去睇
屌

我已經投訴左啦
唔好講贏唔贏,唔合理就要投訴
SP佢表現應該得第2,俄佬都比ISU做低
宇野對羽生既敵意由佢升組已經存在
擊潰羽生都唔知講過幾多次
仲有話自己奧運唔跌就有金牌
其實真係自己攞黎7
就算佢唔跌都唔會拉到10分既差距囉
係咪弱智成咁

真心弱智
唔明點解佢睇到自己咁高
如果唔係佢叫做識跳幾個quad
冇人會拎佢同羽生比

下..我從來唔覺得佢識跳QUAD囉
得3.5圈咋喎都叫QUAD?
仲要各種浮腿搭冰,拐腳...
根本係日本後生出現斷層先要捧佢
如果草太唔係斷腳我估都唔到佢上位

所以先話佢"叫做"識跳....
人地nathan雖然p分低到喊
但係啲quad都比宇野足料

J2先係真實🙈

但係以依家ISU捧宇野既力度
真係Nathan Chan都要企埋一邊

睇住呢張圖
再諗下宇野啲分...

再諗下佢點對羽生🤨

【赛事-2018RC】11月15日-18日，羽生结弦出战于俄罗斯・莫斯科举行的花样滑冰大奖赛俄罗斯站（Rostelecom Cup 2018），详情见图1
①比赛时间（北京时间）
・短节目/SP：11月16日（周五）晚19:00-20:23
・自由滑/FS：11月17日（周六）晚18:30-20:19
・表演滑/GALA：11月18日（周日）晚20:00-22:30
②正式训练/OP（北京时间）
・第一日OP：15日下午15:30-16:50
・短节目赛前OP：16日下午14:00-14:30
・自由滑赛前OP：17日下午12:45-13:55
③出场顺序抽签（北京时间）
・SP：15日晚17:00
・FS：16日晚20:48

再諗落去會爆

認真...ISU想食日本市場可以考慮下捧梨花
宇野真係捧唔過

女嘅就話大把人選啫....
男嘅真係冇乜人可以揀....

日本撐起晒成個溜冰市場咁濟
你睇平時比賽D贊助全部都係日文就知啦
加埋羽生既商業價值同影響力
根本ISU就係睇中日本既市場一定要係日本捧人
不過捧都唔係捧個阿斗得罪埋其他國家
技術咁差硬捧咪盞令其他人唔服

或者咁講啦
因為羽生太強大導致日本人主要關注嘅都係男單
女單嘅關注度就變得唔高
係呢個情況下捧梨花都未必有人注意
再加上女單競爭大過男單好多
女單前三幾乎年年都唔同
唔似男單年年都係嗰幾個
捧女單嘅風險就會大好多
可能你咁啱捧左佢一年
下年佢又上唔翻去
咁就白費心機

就目前黎睇捧宇野係最適合而理想嘅做法
佢幾差都好都應該會keep到頭三
曝光率一定唔會低
只可惜係isu用錯方法
佢最唔應該就係㩒低人氣同實力都最top嘅羽生黎夾硬將宇野推上神枱

咁女單的確壽命係唔夠男單咁長既
但係ISU依家捧宇野既程度真係誇張到令人髮指
就算佢表現得幾差都好只要落到冰GOE係咁加存周又唔捉
我真係未見過ISU咁不顧一切去捧人囉

同埋我覺得ISU一直想羽生退
因為佢統治力真係太驚人又唔埋堆
可能諗住比個奧運連冠佢佢就會退役
之後順勢由宇野接手日本市場
不過羽生唔退佢地咪唯有出呢D嗱喳招逼走佢囉

ISU再咁搞落去真係會好招黑 不過都明點解佢要捧第二個 衰啲講句依家啲人留意花滑好大程度都係因為羽生 每次大型比賽4分3個場都係佢啲fans 想像唔到羽生退役之後會有幾多人真係肯買飛入場 但係佢嚟種捧人嘅方法真係好撚黑人憎

就算捧到宇野做王又點,我睇唔到佢有食得起個市場既可能性
羽生既影響力除左佢既成績勁之外
仲有佢不斷奮鬥,打不死既熱血精神
就算ISU比宇野贏,羽生仍然會挑戰高難度高完成度既節目
仍然會挑戰4A,仍然會想完成佢心目中的理想溜冰形態
試問呢D精神邊個做得到?
我相信鍾意得羽生既人好多都係比呢部份既精神吸引

羽生都未必會咁早退啦
佢而家23黎緊24其實都未係最老嗰批
如果佢有心嘅話22年冬奧佢都可能會出
isu諗得太美好
以為羽生一定會順佢意咁退役
仲有宇野一定撐得起日本市場咁

衰啲講句
剩係外表都差成截

24歲真係最當打既年齡,經驗有體力又未走下坡
仲要羽生係有能力再上
睇佢連續3年都有新難度就知佢未到頂
除左傷病同覺得自己冇得再上之外
我諗唔到其他原因會令佢退役

宇野心諗：....

唔好理宇野, 睇返D開心嘢
慢鏡睇真係有錫去冰面的 呢場係FOI

ISU自己都知羽生係金蛋 剩係入座率都高下立見
同埋isu一向都唔想俾人壟斷 所以捧啲假想敵之餘又想搵定下隻金蛋
日本咁大market ,又想賺到盡
加埋JSF個邊名古屋派系又有加乘
順理成章想將宇野變另一隻金蛋,但問題係佢又無咁嘅能力上到神檯
剩係論滑行、銜接都輸一大截,其他都唔洗講
大家都知啲分有幾水
雖然羽生無簽經理人公司 但jsf靠羽生都搵唔少
又要唔想羽生隻金蛋退 但又搵位壓佢分扮到有競爭咁

有人話佢gala好似搽左唇膏，唔知關唔關事呢

其實羽生都未將佢既商業價值發揮到盡
已經令到ISU同JSF咁恐慌
想捧人接手都搵得聰明D先得架
唔好講羽生啦，連Nathan Chan，金博洋都贏唔到
宇野升組咁耐都未贏過大賽
真係ISU肯水 都要宇野唔癲😂

我寧願佢捧nathan chen 雖然似跳躍機器又係p分難民營一分子但係佢起碼有實力同穩過宇野先 仲要後生可畏 不過佢今季個選曲 造型 髮型都幾..

依家日本先係支持溜冰運動既最大國
加埋羽生既豐功偉跡令日本人更加狂熱
ISU都係因為要食日本市場先夾硬捧宇野啫

但其實宇野都唔係年輕過羽生好多........
你話佢17.8歲 就話夾硬都推佢上神枱啫

後生三年，加埋日本男單斷層
如果有另一個日本男單出到頭都真係未必會硬捧宇野
可惜冇，草太斷完腳出返黎已經跟唔上
同埋宇野背景好堅，又名古屋派又豐田贊助
ISU點會唔比面

唔怪得紫瘋要揸機,世界紀錄團唔侵佢玩

瘋瘋：哼我都唔侵你地玩😂😂

你一直在玩
你一直在跟你自己玩

Victory这篇稿子有点意思嘛……采访了广告代理商、体育记者还有电视台关系人士，表达了对羽生退役之后花滑在霓虹人气下滑的担忧。

广告代理商→「羽生选手是否出场对收视率会产生很大影响。仅仅是他上场表演的瞬间，收视率就可以轻松超过20%。在日本，收视率是和业界整体的赞助商收入直接挂钩的。这次转播羽生选手比赛的朝日电视台和相关赞助商都非常开心。」

电视台关系人士→强调在日本追花滑的观众更多是为选手而非欣赏项目本身「而论起引人瞩目，没有超过羽生选手的存在了。如果项目本身的人气不能进一步提高，那么羽生选手一旦引退，(花滑)在日的人气可能立即下滑。」

睇到呢篇報導，非常中肯

佢引退之後唔係可能立即下滑 係一定
我自己都應該剩係會追GPF同冬奧
當然唔排除因為佢而提升左部分人對花式溜冰嘅興趣
從而多左人即使係佢引退之後都繼續睇
但係始終都係少數

去返羽生未出現之前囉
都有一定數量人睇嘅, 同埋可能有新星呢 (梨花 )

佢未出現之前真係好少人睇
梨花想有好似羽生咁嘅人氣真係好難
唔係幾睇好花式溜冰界嘅未來
人氣少左之餘選手質素都成問題

堆濶太走哂就一定㗎啦

頂講呢啲
可能佢地覺得宇野細細細粒好可愛
跟住繼續俾錢

都唔係少人睇既
以我自己為例都細細個知道有Michelle Kwan,亞古丁，普魯申科，到後來有金妍兒同淺田真央呢D人物
但係羽生既影響力超越左佢地
NBC話佢既地位等於籃球界既MJ,高爾夫球界既Tiger Woods都真係不為過

見到有人話篇文係話緊日本人唔夠博愛
真心笑左
係咪要博愛到全日本都要支持某人先得😑

我細細個真係唔識呢啲
係早兩年先有留意
可能過多十幾廿年就變溜冰界嘅蕭邦

我係咪暴露左自己年齡既祕密😂
但係90年代Michelle Kwan都好出名

你應該大過我幾多下😂
比較舊嘅我都唔多清楚
而家仲摸索緊😂

其實佢地都係好經典既人物
我都唔係識好多😂

之前有睇過普魯申科,安藤美姬, 金妍兒, 但好奇怪地反而無聽過羽生
真到今年冬奧先鍾意羽生和再睇返花滑

因為羽生當時未成名？
其實我一路都係睇開女單
係索契先知有羽生呢個人
不過佢索契lp表現得唔好
當時都冇話鍾意佢
係之後睇返佢2012年羅朱1先正式成為fans😂

Patrick chan都識，係無聽過羽生😂
可能香港新聞少播羽生，個幾年焦點係金研兒多

當年大家都係覺得Patrick Chan會贏
始終Patrick都有幾屆WC頭銜
而羽生得19歲贏得一次gpf
所以都冇咩報導佢😂

同埋個年大家都講緊金妍兒有機會連贏
係自維特之後既連霸
Focus更加冇落係羽生度

索契嗰陣完全冇留意新聞
嗰陣時真係一個都唔識
真係呢兩年先開始追
今年冬奧見到大台新聞有講羽生好興奮

咁不嬲冬奧都冇夏奧咁多人睇
唔識真係唔出奇
我以前都係知道有呢D人但冇睇過片
真正迷既就係金妍兒
之後先去YOUTUBE搵返D片睇

yuna kim 佢嘅流暢度喺宜家女單好難再見到 不過唔知點解即使過咗冬奧 喺香港好似都冇乜人留意羽生咁 明明呢啲天使應該值得所有人認識

細細粒都冇用 宇野nhk比賽收視都係唔過20點 好似仲低過女單 相反羽生Finland站輕鬆過20點 班日本人同isu又唔識珍惜 幾時先識驚

始終溜冰又唔係主流運動
同埋要睇得明都好難(唔似打波入一球就一分咁)
有好多技術動作真係要花時間落去研究同了解先識
其實平昌個期咁多報導我反而覺得驚訝

準確數字:男單平均10.6%
女單14.2%
芬蘭站平均16.2%
羽生結弦出場20.7%

真係令我識羽生(同溜冰)係16年出嘅一套動漫
嗰陣時啲人話男主同羽生好似我先會去睇羽生
但係之後就俾佢吸引住左
記得嗰陣睇嘅係seimei
睇住佢勁流暢勁投入咁溜冰
最尾個step sequence真係正到喊
從此之後我就開始去了解花滑
記得之後有一堆人話啲人中意羽生只係當佢係二次元角色嘅投影
但係我好清楚令我中意羽生嘅唔係因為個二次元角色
而係羽生自己本人

死啦講多左添

技術動作真係要睇得多先會明
好少人會花呢啲時間去研究
平昌係報得多
但係講花滑嘅都係完左FS頒獎先講
其他嘅項目講得比較多
始終香港人真係唔多留意冬季嘅運動(?)
冇點報都係正常
大台個黑盒有直播都算係咁

頂呢個差距
其實如果唔係係街我都應該會睇足全場

你講緊冰上的xx?
唔好睇呢套野教壞人🤬

係啊
其實幾好睇 啲bgm幾好
但係點樣教壞人

你睇下有幾多人睇完呢套野話個主角係羽生
仲有佢D同性戀情節....
根本套野個男主係用町田樹為藍本,唔係羽生!!!!

其實我真係唔明點解啲人會分唔清二次元同三次元

唔算似啊....
搵唔到有張羽生戴住眼鏡係機場行出黎嘅相
搵唔到yuri on ice嘅官圖
(成幾千張相搵到眼殘)

客觀啲講句
如果唔理啲人當主角係羽生嘅話
套野其實幾好睇
不過都係希望啲人真係分得清現實同幻想
利申: 毒撚

睇過幾集冇睇到
主要係覺得佢溜冰D畫面來來去去都係個幾張

係溜冰啲畫面有啲崩
其他都幾好

如果我話個作者係羽生黑你又點睇😂

羽生到左俄羅斯啦!!!
求平平安安CLEAN

【2018RC-到达新闻④】羽生结弦抵达莫斯科“能做的都扎实地做好了”
羽生结弦于14日抵达花样滑冰大奖赛第五站俄罗斯站举办地莫斯科，面向比赛他表示：“能做的都扎实地做好了，剩下就是在比赛场地好好进行调整迎接比赛的到来了。这次比赛最重要的目标是要努力比出比芬兰赫尔辛基站更好的发挥，首先是一个一个都仔细地去努力加油”。
第三站上羽生以297.12分夺得冠军，长短节目均刷新现行规则下的世界纪录，经过一周后迎来的本次比赛，羽生结弦表示：“两场比赛间隔时间短，上一场比赛结束后状态稍微回落了一些，但是已经调整回来了，剩下就只是在比赛场地好好调整了。”
去年自身的GP第二站NHK杯上，羽生在赛前训练中右脚受伤。对此他表示“要努力平安结束正式训练，不能像去年那样，为此努力加油。”
俄罗斯站男单比赛将于16日展开。
加油!!!!!

集氣💪🏼💪🏼💪🏼💪🏼💪🏼💪🏼加油🤘🏼🤘🏼🤘🏼🤘🏼🤘🏼平安🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

最緊要小心!!!!
健康完成佢已經無敵

最近二次都影唔到媽媽🤔

大大個由美媽媽送比你

哇哈哈哈
仲心諗唔通羽生獨自去外國🤣

成隊兵跟坐佢啦
係冇左菊地爺爺
可能佢退休

新廣告好可愛

MAKING & INTERVIEW

條棒好cute😍😍😍😍😍
佢玩條棒仲cute😘😘😘😘😘

佢整毛豆朱古力奶
最强仙台打手

感覺都ok既,至少佢加左cream應該唔難飲

呢個我知啊
反正我又唔係盲反
唔會因為係羽生黑就唔中意套動漫

佢好得意😂😂😂
嗰3隻匙羹好正
想要hydroblade嗰隻😭
下次m痛又試下咁沖黎飲

本身已經對呢套野冇咩興趣
知道係羽生黑完全無感

本身有睇開動漫同BL
見佢啲畫風又幾靚先去睇
就算作者係羽生黑都好
我都要多謝佢俾我認識到羽生😂

【2018RC-短节目出场顺序】第二组六练时间为北京时间16日（周五）晚19:46-19:53，羽生结弦登场时间为20:26-20:33

Weekend唔出街等睇

我係唔明佢個劇情一開始個主角唔係鍾意個女仔咩(不過個女仔結左婚)
之後又走去同個教練搞埋一齊
仲有個教練做做下選手之後走去做教練
之後又走返去做選手

開定D LINK
唔知到時死淨幾多條

其實可能主角一開始就已經中意教練
佢間房痴曬poster咁
又好似冇講到明話佢中意個女仔
都冇講到明佢地係搞基

不過動漫邏輯係咁上下
不能要求太多

星期五六夜晚約左人
有冇link推薦

其實我都唔知邊條得
上次POST個D全部都死晒

上次條條都死/窒...........
個GALA係窒到無左幾十秒

有條LINK SP睇到,諗住實冇死
點知LP個時開唔到
嚇到我即刻搵其他LINK
所以要預留早少少時間開定D LINK

我睇到
係有啲lag

大家覺唔覺得佢壯咗

係壯左好多

壯左係好事
今年年頭睇佢仲幾瘦下
最瘦應該係hope and legacy果陣
佢手臂仲幼過我

呢套賣腐
有啲作畫係畫錯jump個啲 當BL睇就得
運動番就完全唔合格

壯咗都仲係勁瘦
之前睇展覽 佢啲衫腰圍幼到

哈哈,我見佢地跳QUAD跳到識飛咁
心諗現實有幾多人可以HOLD得住佢畫咁難度

鋼條呀!!!
24歲先係男單黃金時期

拉鍊又用牙咬,手套又用牙咬
究竟隻手有咩用

之前睇d日本電視節目話佢好識專登吸引人目光
為咗唱衰佢乜都吹

其實我想講
佢唔使做呢D野全世界既目光都係望住佢囉

無錯
其他人羨慕唔黎

羽生心諗我做咩你地都望
關我鬼事咩

你都鍾意羽生?

派福利?
好好J

佢172高但得5x kg

我覺得訓練服好好j

+1
因為好貼身又係黑色
啲身體線條勁明顯

純粹係覺得佢成日用牙咬野好搞笑

仲有幾張搵唔到
唔覺得好得意咩

好牙力

你呢張好似佢擔緊隻手套咁

佢個眼神

成班變態fans

我用YouTube 睇，有個叫TSkate ge 人live stream 晒全場比賽，好流暢，不過好似冇旁述，可以試下

平時既佢係咁架!!!!

我溶了

呢個?

好得意

無旁述仲好呀⋯⋯反正都聽唔明俄文，勁嘈

又得意 又型

飲杯HOT GHANA啦!

一黎就見到宇野個大頭

每朝返工前要睇吓

屋企冇微波爐諗緊隔水焗熱杯野work唔work

係男友力MAX

佢個鼻哥窿

你要搣到好細,唔係有排溶

皮褲我麻麻

小貓

你放錯重點

夠啦

重點唔係條褲到

衣著影響咗觀感

我仲有張
不過你話夠我就唔POST上黎啦

其他人可能未夠

有得飛吻你會唔要?

係呢個呀

我用app睇見唔到佢個大頭🤡

唔緊要,我自動MUTE左佢

我都覺俄文好煩，佢地d旁述把口唔識停，有時嘈到連音樂都聽唔到

呢個衣著好啱佢，好暖

其實我鍾意聽會場音
由其是D熱血位全場感動
聽旁述完全冇FEEL

但係呢個SM係夏天拍
熱死佢

我懷疑手機自己幫我del左啲相
有好多張羽生嘅相都唔見曬

睇皮褲搞到SM都出埋

你部咩手機?
自己識食相

世界最高分+完美演绎+GOE加满，这是YSJX心目中的YSJX
perfect package

羽生：『在自我內心當中，(永不滿足的原動力)大概只有 “挑戰４A” 吧！為我製作一套節目時，也是有著 “已經盡情的品味享受其美好快樂了！” 這樣的感覺。只是 “這樣的話，只能說是【羽生結弦】了呢！”。世界最高分、完美的演技、GOE滿分，這些作為印象的話，是十分強烈深刻的 ！在我內心當中的羽生結弦人物像，最印象強烈深刻的則是“零失誤的自己”，既是自己所期待的，也是周遭人們所追求的，那樣就 “只有去做了”！』

LG v20
垃圾電話
之前已經有好多首歌唔見左

我load左好耐先get到咩係YSJX

換過部啦,連羽生既相都del

唔識日文要睇翻譯,得蝗語

可惜goe無可能會俾佢滿分

哪有錢啊

有4.50都偷笑

上到3已經要喊

咁你唔好SAVE落電話囉

網上大把羽生 慢慢搵返

好多相都幾耐之前save架
而家要係萬幾張相入面睇下有冇

可愛呢~SAVE低我啦~

願主祝福你

問下有冇人有先
有張係商演佢蹲係到做貓咪動作
相角度係佢嘅右邊
佢個人係張相嘅左邊

我仲得意

??

巴黎聖母院係我唯一無感既PROGRAM

應該都係呢場不過唔係gif

我都麻麻
不過嗰陣佢啲場下動作幾得意

係唔係咁既POSE?

我覺得佢都唔知表演緊D咩咁
可能DW揀D首歌羽生都唔明

好多張，個年玩得好high咁

屌我終於搵翻

GIF個張係踎係度扮貓

好似係我唯一冇係咁翻煲嘅program

恭喜你

搵到眼都殘

我既記憶直頭SKIP左呢個PROGRAM
都唔記得係幾多年既LP

Same here
索契gala 個program我都無感

小白鵝我反而記得
因為好鍾意佢將用和樂編曲

索契gala係咩program....
冇印象睇過.....

硬係覺得有d野唔夾🤔🤔🤔🤔

我自己OK鍾意
不過最鍾意都係小櫻花

喔呢個
剩係認得件衫
覺得件衫幾靚

其實佢GALA D表演好多都同地震有關
我想佢表演返D開心既歌
....

Dory?
地震係佢生命中一部分，苦澀中成長和脫變，走向幸福，其實都是一種快樂

呢類?

天地安魂曲好正
我仲特登買份譜翻黎彈

我知地震係佢生命一部份
但係每次表演都好似將呢一部份重新挖返出黎咁
雖然佢想係表達要向前看,有希望呢個MESSAGE
但係在我看來好似有D故作放下既感覺

好耐冇呢支歌仔唱啦

佢好似話想係gala練自己嘅表演力(?
所以先用呢類歌黎train自己嘅藝術性掛(?

我覺得佢應該當呢類係黑歷史

反而我覺得佢係想時時刻刻提住日本人唔好忘記大地震
佢講過好多次災區重建問題同埋每年都去災區做探訪
佢唔想大家遺忘

佢真係好好

我覺得佢好辛苦

我都好鍾意，睇到想喊

日日訓練比賽拍cm影相集接受訪問又上下電視咁....
然後仲keep住破紀錄

佢係揀咗一條辛苦但無憾的路
所以要繼續支持，呢種支持係相向

睇呢個唔會想喊
唔知點解反而睇hope and legacy會想喊
可能太美好

H&L, swan 都會

我覺得佢心靈上好辛苦
明明佢都係受災者
但係又要堅負起復興既使命
佢比其他人更加難忘記受災既野

真係隔住個mon都要發功支持佢

我有幾個program每次睇都會想喊
其中羅朱1.0同h &l係最中我淚點

比住2條LINK先
唔知到時開唔開到

羽生王者返嚟喇

又破紀錄110.53

天哪

好激動

羽生今次可以話自己練習有回報喇掛
雖然4t3t有少少失誤

SP又進化,用返COUNTER入3A
同埋連跳之前加左步法
4T3T RIPPON

4T3T有RIPPON加分呀!!!!

真係好少少少少少少

佢已經即刻做返個大一字做掩護

無錯，仲chok咗一嘢好似專登咁

J7乜料?

妒忌人地完美
Btw, 15點幾分隔離個符號代表咩？

美國佬唔該收皮啦

後半加分1.1

好肉酸

又係美國

4s俾三分

咪係,全部4455得佢一個3

仲有3A 如果唔係GOE可以加3分以上

重溫下先

Fscp4 究竟有咩問題？次次都得三兩分

根本就係黎搞事

步法同旋轉係咁多分,佢已經係4級最高架啦

4級定級已經最盡

其實差個4T3T未做到落冰完美
呢個SP真係3場3場都CLEAN

高清

明天都要clean

係!!!!大魔王要對抗ISU班妖怪

有啲2015年feel

【2018RC-自由滑出场顺序】2018花滑大奖赛俄罗斯站，男单自由滑出场顺序：羽生结弦在第2组第4个出场。 自由滑将于北京时间11月17日（周六）晚18:30-20:19展开。

WC唔好似就得!!!!
破破破紀錄!!!!

頭先睇前面啲選手比賽，其實好慘，完全唔同level

其實我覺得冇人同羽生係同一個LEVEL
只係ISU要捧到某D人好高

要笑到最後!!!

頭先見唔到呢幕

日台版?佢真係好開心

我好鍾意依家既羽生結弦呀!!!!
我鍾意佢好開心好幸福咁溜冰

睇住佢 我們都覺得好幸福

通過羽生結弦收穫到幸福

羽生前面嗰個已經連續2場失水準好可惜 今次仲要係主場都衰咗

比賽完咗笑到宜家

俄羅斯男單最後希望 壓力太大喇佢
賽季一開始個場都表現得好地地

平昌之後 見到佢繼續玩已經心足
睇一場少一埸

佢完咗比賽一啲表情都冇，教練都係

24歲仲好後生,可以玩多幾年架
(雖然睇一場少一場係真 )

無錯。所以場場都要坐定定睇

曾經有諗過想羽生拎埋世界初三屆冬季奧運男單冠軍
但又唔想佢受傷病困擾
同埋以佢成就都已經唔洗再點刷獎 開開心心玩埋呢兩年就夠

我覺得佢依家心態同狀態真係好好
至少退役唔係今年既事
至於佢想玩幾耐
我諗都係視符佢身體
如果佢身體冇事京奧佢都係27歲
絕對有機會玩多屆

羽生盛世啊

我都覺得mikhail好可惜，佢今季d programme仲要唔錯，特別中意佢個carman

佢自己都比到冇咩神氣咁
呢D真係輸自己

唔知佢自己仲想唔想玩多屆奧運
見佢放風都係話要跳4A多
而家男單俾佢統治哂咁濟 唔擔心佢技術問題
最驚又傷

其實我覺得佢之後應該唔會傷得咁多
之前係為左要贏要證明自己係咁死練
依家佢心態上應該有唔同
雖然都係要嬴,但係應該以身體為大前提
加上佢依個年紀身體應該係最FIT
應該唔會好似之前咁易傷

依家body咁好，應該夠肌肉保護好身體

#羽生结弦# #YUZURINK# #新闻#20181116COR羽生结弦短节目后一问一答

——刷新世界纪录
「总算给出了能说是零失误的表演。安心了。」

——回顾表演
「今天在准备阶段就存在需要反省的地方，非常担心，能完成真好。」

——完成分也很高
「这次的表演在我心里是不能说是完美的。」

——面向自由滑的展望
「希望瞄准普鲁申科继续努力。」

瞄準咩普魯申科,你已經超越左普魯申科啦

殊

但最驚都係舊患
雖然而家小心咗身體又好咗 但身為fans都有陰影

屌
啱啱係街到爆左data睇唔到直播
間餐廳個wifi又廢
好頹

聽日坐定定啦

我最驚睇到佢練習
出事都係OP同六練出現

聽日都有約啊

我已經MARK定晒羽生比賽既日子係唔可以約人

話說啱啱又睇咗幾次今日場otonal 感覺同前兩場都唔一樣 好鍾意今日呢場 唔知點講好 堅定得黎又好溫柔

今日呢場最後STSQ冇上一場咁硬同用力
今場係游刃有餘既感覺
同埋43連跳加左步法個program感覺又完滿左
上場入spin有小跳twizzle冇做今場都做返
除左43連跳差少少其他真係完美

冇得唔約

咁你等我地睇完話你知幾多分

啱先特登買多左幾GB data
聽日同fd食飯都要睇

話說終於睇到video
成個program好smooth好平和
睇到好舒服
3A即時分點解會冇4

3A同4T3T都係GOE+3.1X
明顯3A質量好D囉

完全睇唔透3A邊到可以扣到成2分

T太在昨天公式練習完後，
和BO聊了天，
BO說今年羽生是截然不同的人。
雖然至今為止羽生都是非常集中精神，
而現在則是開心的，
並且對待任何人更加open。

以後都要開開心心溜冰呀!!!!

唔係扣,係加唔到5
3A係有D前傾所以加唔到5都OK
但係4S點解加唔滿?

滿分係5 下意識地用左扣...
4S有4.3都算係咁.....
啲評判連4.50都唔會肯比

冇4.5架.全部TES都係用整數去計
4.3係平均數黎架

我知係用整數計啊
但係數學差
係咪冇可能除到4.5
其實成個program除左4S之外
其他啲分都壓得幾勁下

真係唔知要點組合先有4.5喎
SP算係咁啦,LP先驚

啲評判會唔會因為唔想佢再破紀錄
跟住瘋狂壓分
不過無論壓唔壓分都好
佢做好自己就好

又要做到完美CLEAN

GPF完美clean

佢狀態好到我有D驚
大佬PEAK要留返GPF同WC呀

唔排除佢有少少粉絲視角 雖然我好認同

T太做教練咁耐又教出過咁多奧運冠軍
活到咁大年紀咩都見過啦
佢講得出要+5應該都冇咩需要質疑

奧運後呢個訪問好感動，佢話有生之年能夠睇呢場比賽無憾

老天爺保佑佢隻腳冇事呀

agger
季尾次次都出事 希望今次keep到

跌倒之後就冇合樂提早走左啦
希望冇事!!!!!
集氣呀!!!!!!!!!!

WB話佢跌4LOOP之後冇合樂就走左啦
好驚呀

嗰一跌好甘下.. 點算好擔心今晚個fs...

又係咁跌

我同你都係咁諗,又係咁跌
好擔心呀

退場都好似抽起隻右腳

咁睇好似好D?唔係企唔返起身個隻退

希望係返去check吓 如果又整到真係

張圖

【2018RC-自由滑比赛日OP新闻】羽生结弦，训练中4Lo摔倒，表示“没事”但拖着右脚走路
男单自由滑比赛前的正式训练中，羽生结弦在合乐时4Lo摔倒，之后便没有再进行跳跃。训练后对右脚进行了冰敷，并拖着右脚离开了会场。记者询问状况如何，羽生回答“没事”。
要冰敷即係有事啦

睇嚟要退

點解次次都係咁
個天想玩9佢幾多次先安樂

最驚好似14年咁又負傷出場

我諗佢唔會退,但係會返去降難度

唔知,但係SP有成20分優勢,佢降難度比都OK

基本上今站FS唔跌4loop都夠穩贏
希望真係無大傷 趕到gpf前好返
希望情況樂觀

張圖好令人擔心

唉...唔好上難度啦
4T3A都唔好跳啦
小心完成就OK啦

同4LUTZ個次受傷差唔多咁恐怖

行到出門口應該冇大礙?
大佬要好好保護自己,右腳要乖乖

集氣 ㊗️🈵💯

冰敷緊!
你話冇事就冇事,相信你!!!!

頂今晚唔敢睇了

要睇呀!!!!隔住個MON支持佢!!!!
集氣!!!!!

今次肯定完咗賽季 之後訪問先會講實情
今晚集氣 求前3保到GPF先再算

既然佢決定即刻終止OP
唔理真係整到又好,冇整到又好
起碼佢識諗要保護自己先唔好再整到隻腳
佢跌完冇即刻走而係確認緊路線
我估佢會改構成
LP唔使破紀錄,順利比完都夠去GPF

無野嘅之前都試過練習時係咁跌但比賽無事

我唔敢話佢100%冇事
不過最起碼佢即刻停止冰敷係最好保護自己既方法
同埋我想問....大佬你可唔可以練下點跌

俾羽生呃得太多次有陰影
唔驚佢降難度改構成 最怕又嚟帶傷玩GPF 好似15年左腳咁
不過咁諗 平時練習都可能會咁跌過,佢訪問話無事 信佢嘅
睇佢呢個表情唔同上年咁 上年跌完真係痛楚樣出哂
希望今晚有好消息

佢訪問話佢己經有練點跌先避免受傷
但咁高難度始終好難

瞞傷太多搞到大家都驚左
不過見WB話佢今日OP狀態都麻麻
可能中止OP係想再諗下點調整同爭取時間休息
希望今日一切順利平安

尋日先講完話驚睇佢OP同六練
不如佢唔好去啦

嗚呀⋯⋯宜家心情好忐忑

冇退賽!!!!
幫你祈禱!!!!

8點鐘開定電腦支持佢

加油!!!!

小跑幾步

大丈夫

覺得佢跑幾步係為咗等我地唔使咁擔心
痴線成個下午都冇心機做嘢

希望佢冇咩事
LP穩陣就OK

冇上幾個鐘網咩事
bb會冇事架！！！
集氣！！！！！！！！！

集氣!!!!!

bb入場啦

絕對王者

有人跳4A

熱緊身啦!!!
大佬加油呀!!!!

依家真係冇心情理呢D野
求大佬平安

見羽生熱身跑得
希望無咩大礙

集氣呀!!!!

就快6練
我緊張到想嘔

純討論
今日有人跳咗4A 雖然落冰失敗
但會唔會激發到羽生4A喺世錦出現
假設身體狀況一切正常

無平昌咁驚

已經撩起左佢條筋啦
不過佢話要2個PROGRAM完成好先考慮再練4A
最快都要全日之後
咁3個月時間應該OK啦

小心小心小心小心

如果gpf clean哂就不得了

唔諗咁多，今場完左先算啦

跳到！
冇事！

感動

【2018RC-自由滑6练】2018花滑大奖赛俄罗斯站自由滑，羽生结弦6分钟热身跳跃情况：
2A，3Lo，4T1Eu3S，2S，4S，4T，Cool Down
乖乖!!!!

萬事小心,見佢練413

羽生應該諗緊用邊後備方案
一定係

唔知係咪抽起了4lo ,但頭先睇壯態唔錯

可以肯定既係佢唔會跳4LOOP

日台

係咪冇事啦?!

祝福

應該係

集氣

真係受左傷呀

心痛呀仆咗

頂睇唔到
情況如何

佢個樣想喊咁講I'M SORRY

3a

佢係咪喊咗

Yes

我見到佢想喊
但係我仲想喊

點解會係3a仆

唔緊要，慢慢返去養傷

佢傷左呀!!!!表演到咁真係要喊架啦

佢話對唔住普..

跌嗰下真係講哂粗口 不過現場fans今日好好 即場寫哂banner支持

唔好喊!!!!你最叻!!!!

講咩粗口,我仲以為佢出唔到場
依家咁樣真係要跪

心up

頂
心痛
佢個樣

你依家最緊要做既唔係內疚,係要快D養好傷
GPF要贏要CLEAN
聽到未?!!!!

睇日台佢比完賽個interview 睇紅紅

佢一定返去喊
佢好想俄羅斯站完美CLEAN比普睇
個天對佢真係好殘忍

【2018RC-赛后新闻①】羽生结弦，战胜右脚受伤的逆境GP连胜。确定进入总决赛也表示“懊悔之情熊熊燃烧”
花样滑冰大奖赛，俄罗斯站。羽生结弦以278.42分夺得冠军，确定进入总决赛。虽未超过芬兰站的得分，但是此战胜利为羽生结弦个人首次GP系列连胜及包括总决赛在内日本男单首个GP10冠，时隔两年，羽生结弦确定拿到了总决赛的门票。
这一日的正式训练上，羽生结弦在练习4Lo时摔倒，扭伤右脚踝，拖着右脚离开了场馆。在接受朝日电视台采访时，羽生一脸歉意地表示“刚才的表演很是让人失望，我感到非常地抱歉。”但在右脚踝受伤的情况下获得这个结果，他透露了自己复杂的心情：“我觉得自己已经努力了。脚踝就是容易受伤，这个真是没有办法的。”在进入赛场时，他虽然没有靠任何支撑、自己稳步走入场，但实际上他说“当时感到连抬腿也不能好好地抬，所以就这次比赛来说我觉得是不错了。在这种状态下还能完成某种程度的跳，我觉得可以了。”似乎是收获了在逆境中演出的经验。
连抬腿也不能好好地抬

世界無完美 永遠有逆境
喊完繼續努力，呢個先係羽生
期待下一場

個天對佢好殘忍 明明咁努力但係不斷不斷比好多礰練佢 好想佢有可以唔好再受傷開開心心咁完成賽季

三番四次咁考驗佢想點?
個天係咪真係覺得禁唔死佢好好玩?
佢只係一個鍾意溜冰既人
佢只係想好好表演比自己偶像睇
點解次次都要玩佢先安樂

——这种状态都能赢下来，我觉得能对你说的话只有“恭喜”了。
——唉自由滑的表演真的太惨了，我感到万分抱歉。

——结束之后好像说了“我努力了”？
——我觉得我是努力了。但是脚踝真的还是太松弛了，我毫无办法，希望大家能了解“这就是羽生结弦”，今后也继续支持我的话我就很高兴了。

——我明白羽生选手是绝对不找借口的人，但是有这样的疼痛，而且这样改构成的别无他人了，我觉得在这样的情况下你斗争下来真的很厉害！
——直说的话有很多很混乱的地方，而且一次练习都没做就比了，我觉得我能做的都做了，当然还有很多没能做到的事，我觉得这对我又成为了很好的课题。

——你说的没能做到的事，特别是在俄罗斯这个地方，你对普鲁申科的感情很强烈，正因为我们很明白所以觉得这也是一个很遗憾的地方吧？
——本来到达这里之前练习了贝尔曼，旋转教练也对我说过，如果全部漂亮地完成了就可以做贝尔曼，结果我却没能做成所以很不甘心。

——但把这样的逆境变为自己的优势就是羽生选手的特征，这次你收获了什么呢？
——虽然擅长的跳跃也有失误，所以只能一个一个去练习，不过这次前半部分让我感受到了，一直以来的练习都不是无用之功，所以我想接下来也要好好去练习。

——6练也是，和平常相比你不是来得晚一些吗？我还想过你有弃权的可能，因为我希望你不要勉强，那你是以什么样的心情来挑战的？
——因为一开始我就想反正没办法好好热身了，所以作为战略来说这样挺好的。然后是在这样的状况下也能某种程度上跳成，我觉得这一点很好。

——进总决赛了！而且是第一次两连胜！请让我说声真的恭喜你了！可能你自己心里很沮丧，但对我们可是高兴的事，你这么努力了！请面向总决赛说一句！
——我的不甘熊熊燃烧着，所以接下来还是要好好加油！谢谢！

羽生の診断は３週間の安静 ファイナルと全日本は「厳しいと思う」松葉杖で会見場
靜養3個星期,點去GPF,不如退賽啦

完全無時間練習

你已經好努力
之後好好休息啦好嗎?

上天真係好鐘意玩佢

係咪要玩到佢退役?
我真係好憎個天咁對佢
明明今年佢心態咁好
點解要咁對佢喎

仲要又係分站出事
又要係佢想同偶像致敬嘅地方

唔好咁悲觀
我相信羽生心態和身體都可以好快調整嘅💪🏼💪🏼💪🏼💪🏼

佢明明想表現好好比普睇
而佢今年真係可以表現得好好
我見佢等分想喊講對唔住真係勁難受

佢隻腳年年都扭傷
已經係慣性勞損
試諗下年年拗柴拗返同一個位就知唔係咁易好
甚至可能好唔返

佢又食止痛藥

觉得很抱歉、自己也很不甘的地方是去年NHK之后变弱的脚踝又变得更松弛了。一点点冲击也会扭伤，真的很不甘。对我自己而言，这就是羽生结弦，会这样摔倒就是我技术还远远不行，所以很懊悔。必须积累更多即使有这些弱点也依然强大的表演，并能做出强大的表演

已經脆弱到呢個地步

睇返佢昨晚咁開心個樣....真是坐過山車咁

【2018RC-赛后新闻三则】
②早上训练中受伤后医生诊断痊愈需要三周，并告诉他“如果今天要滑的话伤情会恶化。”
③羽生结弦：“滑冰啊，这次痊愈之后肯定还不会结束的，所以我会把这点也考虑进去，认真思考接下来能不能训练，能不能滑出自己理想的水平，计划下今后。”
④羽生结弦：“我做了自己能做的。

年年都係咁
年年都坐過山車
年年都擔心佢
年年都覺得上天唔公平
我真係唔係悲觀
而係太多次都係咁真係好難樂觀

我地要相信佢
佢最需要嘅唔係其他人嘅同情
而係對佢嘅支持同信任
所以佢一定可以冇事咁渡過難關
因為羽生結弦係一個註定不平凡嘅男人
佢唔會輕易咁屈服係呢啲難關到
佢只會越戰越強
我地fans要做佢嘅後盾
比佢知道無論佢點都好都會有人支持佢

佢不嬲脆弱又強大，一齊陪佢走過

今日真係唔能夠接收正能量
反反覆覆遇到光明又再跌入黑暗
作為旁觀者都覺得辛苦
當時人可以點消化
幸福如果要咁樣先可以獲得真係太艱難...

到底幸福要付出幾多代價

【2018RC-赛后新闻】⑦羽生结弦：“医生告诉我如果今天滑了会造成伤情更加恶化的情况，但是我选择了去比这场比赛。
在记者见面会上拄着拐杖的羽生，被问到关于下一场比赛的情况时，回答”我是不会退役的哦“否定了自己会就此离开花滑赛场。
知佢唔會退,但至少休息下好嗎?

每次見佢受傷都好難受

好殘忍的分表

還好啦
個分都係公平嘅
係4T冇滿分有啲唔抵
見到佢逼自己跳4T3S真係心痛
最尾落冰嗰下隻腳震緊

他哭了[泪][泪][泪][泪][泪]
因为赛后T太来看他，问他脚要不要紧，对他说你已经很努力了。T太拥抱了他对他说安慰的话，然后他哭了。
他觉得没能做到在俄罗斯献上精彩的表演。虽然普鲁申科今天没来，但是T太、亚古丁等等，俄罗斯有着让自己热爱上花滑的各位，在这里这样的结果很懊悔
今日所有俄羅斯前輩都為你鼓掌呀!!!!!
大佬你要返去睇PLAYBACK!!!!

今次真係好大打擊 慶幸平昌贏到
想像唔到佢無平昌連霸 再經歷今次會點

見到所有俄羅斯前輩都稱佢為神
大家為佢鼓掌 好似睇動畫咁

我唔敢想像佢平昌連霸唔到
諗起佢CWW講既野我驚真係會發生
其實今日都接受唔到
明明之前一切咁順利個天又要再玩佢
佢只係一個單純熱愛溜冰既小朋友
可以不再令佢痛嗎?

其實佢既人生真係唔使活成熱血漫畫

睇翻佢整親嗰下
隻腳扭到變直角
大家都俾好多鼓勵佢

話說之後出羽生結弦傳都唔出奇
拍電影講佢

運動員都要習慣同傷患共存
各位都不要傷心太耐

COR 181117 FS before 6min
其实他很晚才出现，心里面一直担心着
但他一出现就是非常自信的笑容，唱着“能努力活下去的，是不隐藏脆弱，真正强大之人”，最后大魔王还温柔的摸了噗噗的脑袋
感动的不得了……他是多么强大又温柔的人啊[泪]

其實佢隻腳要點樣先唔會咁易扭到?
上年NHK同今年都扭到咁恐怖
係咪點落冰都會易受傷
有咩方法可以避免到?
如果搵唔到解決方法年年咁傷真係唔想退役都唔得

唔跳4lo.........

依家係佢隻腳撐唔起,同跳咩關係唔大
我係諗會唔會有D咩技巧可以令佢隻腳冇咁易扭到
今年都有好幾個跳落冰唔好都冇事

我諗佢要做的都做咗
有時運動的傷就是咁莫名其妙
羽生講好似遇到意外一樣

好難 右腳同膝頭係承受哂落冰嘅壓力
仲未計你要做衍接同spin
右腳都係要承受壓力支撐住去控制動作

之前唔知佢隻腳已經傷到咁嚴重
仲諗住今年好好地小心D就冇事
估唔到係每個跳都隱藏住咁大危機同風險
好無力...

唔去gala

係呀，覺得佢真係好似王子咁(少女心)

其實佢跳四周離地下咁高落地果下個壓力好大
加上單腳落地成個人重心喺曬右腳 再加埋壓力 所以對右腳負擔好大
同埋有時溜冰真係好難講到點解咁跌會嚴重啲而其他人跌又冇咁嚴重 畢竟受力位人人唔同
仲有就係如果我冇睇錯佢今次落地係inside edge但平時係outside所以應該唔多唔少都關事

就係見佢lz同loop都係唔同方向扭到先擔心
好似隻腳已經唔到佢控制點都會扭親

唔去gala....
睇黎佢真係傷得幾重下
希望佢儘快好翻啦
集氣!!!

其實接落黎除左希望佢快D傷好之外
我另一個希望係佢唔好全勤
既然右腳已經咁傷減少比賽都應該係一個休養既方法？
希望可以諗到點樣延長佢溜冰生涯
唔想到佢殘到比唔到賽先退役

醫生話要休養三個星期
佢係食住止痛藥上場
比完即刻要包腳鞋都著唔到
仲要呢個係佢既年年都傷既舊患
唔好比佢上到場比賽呃左以為冇事
佢只有瞞傷唔會詐傷

其實大家見到佢跌嗰下都知唔會冇事....
唉心痛佢

真係冇事佢唔會即刻停op
只係佢話冇事我地只好信佢支持佢
其實大家都知唔會冇事

睇到好心悒 好似聽住佢唱哂咁多年積落嘅抑壓咁
完美表現背後 有幾多負面嘅鬥爭先成就到今日

今日見到T太同亞古丁係場邊好緊張佢既表演
我想講唔單只佢地,好多人都為佢擔心
一定要好好照顧自己

T太仲踎但摸佢隻腳

以T太既年紀同名望,佢咁做真係好錫呢個小朋友

羽生對佢地嘅心意 相信大家都收到

其實羽生真係唔使自責同內疚
表演左一場完美既SP
LP發揮左拼死一戰既鬥志
佢將佢溜冰既精神面貌都展示晒比俄羅斯前輩睇

完美主義者 佢對自己要求永遠都係咁高
其實大家見到佢喺場上健健康康 開心咁溜已經夠

日刊刊登了小塚評論羽生受傷的報導。
【在自我極限奮戰，在高難度Level挑戰極度困難的事情，雖說(受傷一事)這也是沒辦法的，但對於傷勢應該要更加小心注意，去年也是，今年也是，在同樣的部位受傷。雖然並非全都是羽生本人的錯，但果然也是有不注意的部分吧！】

我要實名DISS呢條小塚祟彥
在役時期唔見佢有咩作為退左役咁多聲氣做乜?
注意就唔會受傷?
自己都係運動員,唔通冇受過傷?
名古屋又比左幾多好處你係度狗吠呀?

最緊要開心健康

普魯申科話佢LP唔夠多尼金斯基既手部動作,佢即刻加返
仲有最後既SPIN都係普魯申科用過既SPIN
點解可以咁好

大家有冇睇微博 撇開政治立場 大陸班fans真係好錫羽生 佢地通宵整400幾張大板諗住頒獎舉黎支持佢 有幾個仲為咗撐場 漏夜搭飛機去俄羅斯 雖然可能做嘅野唔算乜 但我齋睇都覺得好暖 佢地比起日本嘅飯少左份國籍聯繫感但係都咁愛羽生

支持歸支持,大家都守下規矩唔好打搞到羽生
今日見到BO講D FANS既行為都覺得佢地癲

plushenkoofficialI am very proud of you, unfortunately I couldn’t be there to see you, I wish you quick recovery my friend Yuzu san 💪🏻
終於發TWITTER,仲諗住佢冇表示添

希望唔係形式上 咁講可能會俾人鬧 但我覺得佢個仔仲上心過佢

唔使驚比人鬧喎,我都係咁覺得

羽生今日會去頒獎禮!

然而睇唔到官方live

好感動

絕對王者快D養好傷啦我地等你呀~

成日走出嚟吠 佢同高橋真係

大陸fans話係日本飯
洗咩賴嚟賴去 大家都應該要檢討係睇比賽定追星

見到佢笑我喊左
不過我地要笑住期待佢返黎!

呢個yeah又見返熟悉嘅羽生

見到鏡頭影住佢即刻笑

【2018RC-赛后新闻】羽生结弦诊断为右脚踝韧带损伤“面向总决赛全力进行治疗”
JSF的小林部长回应记者采访，就羽生结弦的状态进行了说明：
现在，羽生尚未进行精密检查，准备今后去接受检查。在带队医生的视诊、触诊中，认为右脚踝有“前下脛腓韧带损伤”“三角韧带损伤”以及“腓骨觐见损伤的可能”。完全治愈不知道需要多久，脚踝有稍许肿胀，正在进行冰敷和压迫等治疗中。
羽生通过JSF表示“向着总决赛全力进行治疗”。

努力治療,醫返好先比賽
反正有咩獎羽生未拎過喎

剩返4CC金牌未拎

咁不如唔好比GPF比4CC啦

上年11月同今年11月都整傷腳
睇黎11月唔利羽生

今年4CC好似喺美國

11月避唔到

呀....咁呀
不如都係休息下先啦

唔去GP就避到

有少少唔敢睇

剩係玩全日同世錦 佢一定忍唔到

睇啦,睇完你就會有強心臟架啦

希望俾返d私人空間羽生啦⋯⋯應援唔係咁樣

下年又揀返俄羅斯站一雪前恥

等我有心理準備少少先
我心情仲停留咗係幾日前超好狀態那個羽生
昨晚比賽都唔敢睇多次

快d recover返啦
我尋日喪完今日好好多
😂

頒獎禮會治癒你

今年羽生既創舉
奧運2連霸
刷新短節目，長節目，總分世界紀錄
完成世上第一個4T3A難度連跳
重登世界排名第一
個人紀錄
第一站pg分站冠軍
第一次gp分站連贏
獲得第十個gp分站冠軍
仲有冇諗到繼續加？

痛到底就唔會痛😂

再次俾全世界見到羽生結弦嘅精神
令所有人都proud of him

from Misha ig

普鲁申科的夫人的insta 看的我又流luei了QAQ
Sasha 带了一个小忍者过去说是为了让yuzu克服困难的T_T
然后说长大了要有一个向yuzu致敬的节目，我的天QAQ
谷歌翻译的，大致能看懂
Yesterday, Sasha and I spent the whole day at international figure skating competitions, supported our children and of course, Yuzuru hanyu — who is our idol in figure skating — and a friend of our family. Eugene could not come and support Yuzuru (he performed in this time in Spain in the show “Revolution on ice.” Without telling me anything, Sasha took the Japanese little ninja to the competition, who, according to Sasha, was supposed to help Yuzuru to overcome difficulties (during a training session, Yuzuru fell down and the media wrote that his problems we are with a leg.) Sasha, like his Dad, performs with Yuzuru together in a show in Japan, watches all his trainings and performances, and also uses Yuzuru's branded elements in his competitive program. Nizhinsky "to the music of Edwin Marton, Evgeni Plushenko with this program in 2004 won all the competitive starts and she is one of his calling cards. Yuzuru made a new interpretation of this program, which he dedicated to Evgeni Plushenko - other movements tracks, he played with his magic colors and even the injury did not prevent us from enjoying his fantastic skating, where he won. After the competition, we went to thank Yuzu for his performance and to convey greetings from dad. When Sasha saw that Yuzu had a bandaged leg and he was on crutches, Sasha was very upset, I had to explain for a long time that there are injuries and very strong injuries in sport, now Sasha is not only an idol and legend, but also a hero who on complexity and injury goes to his goal-3 Olympiad, and even now Sasha has a dream to make a program in the future and dedicate it to his idol, Yuzuru hanyu, the Greatest Skater of our time and just a very good person with a big and kind heart. Here is such a story ...... 🙏🏻⛸

羽生你知唔知有幾多後輩受你影響受你啟發呀?!
你要好好保重笑住睇後輩向你致敬呀!!

生命影響生命

之前睇比賽評述話羽生用兩套卯目向佢心目中既英雄致敬
但係佢忽略左自己都係好多人心目中既英雄

由美媽媽

可唔可以唔好咁好

又迫人睇多次

佢真係好好好😭

Sasha的ins，根据twi主的翻译，他说的是“关于柚子，我，我跟我爸爸都很担心他。真的拜托拜托了，希望他早日养好伤，早日能够继续滑冰。

Ins附带的俄罗斯文，谷歌翻译为：当我看到Yuzuru受伤并且他用绷带腿拄着拐杖时，我感到非常沮丧！ Yuzuru，我们非常担心你！ 快点好起来，我们的冠军。我们相信并爱你

Sasha下次冰演你可以對羽生熱情D😂

我要加多一樣
跳出god 最高分既quad
仲要係受傷之後跳既4.57 4T

妳有譜？我上網cap咗天地嘅譜 不過唔知係咪原譜 唔多彈到有啲難度 宜家彈到Hope and Legacy

唉唔知大佬宜家點

佐野大叔说可能也有对yuzu伤病频发的指摘，但是也正是他在训练中对每一个细微处都较真，这样的训练所凝结的成果在正式比赛中展示出来，才能一直吸引着如此多的人们。这也正显示了真正的羽生的态度——切切实实的在所有几乎无差异之处去突破自身极限，挑战自我。

小塚係咪7左呢？？😏

【2018RC-收视率】羽生结弦，忍痛夺下的首个GP系列连冠，平均收视率16.2％
朝日电视台公布大奖赛俄罗斯站男单短节目平均收视率为14%，男单自由滑平均收视率为16.2%，其中短节目收视率瞬高为当晚9点50分，羽生结弦刷新世界纪录时的22.8%，自由滑收视率瞬高为当晚9点3-4分，羽生结弦结束表演后出分的场面，瞬高为26.4%

態度決定高度啦所以
小塚唔出聲好過出聲

有啊
係日本amazon買翻黎嘅
諗住自己編份hope and legacy嘅譜玩下

自己編譜真係勁

琴日喊到仆街

大家都喊晒
不過羽生好勇敢
就算自己傷左都揸住枴杖一步一步行去領獎台
佢應該係最唔開心最需要人安慰但係佢都安慰返我地
祝佢早日康復再造王者！

【2018RC-赛后新闻④】今天日冰协在东京都内召开理事会，关于右脚踝韧带损伤的羽生结弦，伊东花滑委员长表示：“希望他好好保重身体，本赛季的世锦赛会在日本举行，希望他以世锦赛为目标加油，伤情无法治愈就无法向下一步迈进。”
关于羽生的情况，伊东也表示“还没有了解到详细的情况，今后应该会在某处进行精密检查吧。”
羽生在受伤后经过队医初步视诊“需要三周静养”，这也使得羽生参加大奖赛总决赛及年末的全日锦标赛的可能性大大降低。年末的全日锦标赛为明年世锦赛的入选最终资格赛，要代表日本参赛必须参加全日，但与此同时，在获得参赛资格标准中也写明了“过去曾经在世锦赛中获得前三，在全日举办期间因受伤等不可抗力的原因无法参加全日，则按照入选标准，预测在世锦赛时的状况，入选世锦赛参赛名单。”
羽生16年因流感，17年因受伤均缺席了全日锦标赛。因16年满足总决赛夺冠，17年满足世界排名（第一），赛季最好成绩（破世界纪录）等入选标准，适用于上述未参加全日但入选世锦赛等世界大赛的条例，最终获得参加资格。本赛季现阶段羽生也保持着世界纪录。伊东委员长表示：“如果到了那个阶段（因伤退赛全日），将依照入选标准进行判断。”

奧運2連霸，刷新splp總分世界紀錄，世界排名第一夠唔夠資格？

講左好耐都仲未開始編

消息是否真確?!!!

看时间大概是FS后俄媒对BO的采访内容，截图是推主的英文全文翻译里关于yuzu的部分。当中提到伤情，BO是说当时让他想起来去年奥运前那次受伤，但好在这回没有那次那么严重 (这个yuzu本人在记者会上也说过了)。

单看这几个问答，作为教练BO好像还是挺乐观放松的。其他针对伤情本身也没有什么特别有参考价值的信息了。

嗯嗯...真係冇咁傷就好啦
要好返晒去WC

希望係

的確係好過NHK既
NHK跌完都出唔到場
今次起碼捱到LP完

下次op係咪要限時/限制佢唔好練咁多跳
依家聽到op好大陰影😭

但係佢又唔可以完全唔跳
希望佢之後可以冇事
都係想佢去到GPF
不過都要佢唔好勉強自己

限制佢唔可以跳咁多
又唔係完全唔跳
奧運BO都係咁限住佢咪平平安安囉
Gpf就真係唔使諗
佢自己都話要休養三個星期
JSF都出新聞叫佢直接去WC
安心養傷算啦

【18-19赛季日冰协花滑国际大赛派遣选手选拔标准】成年组男单部分，选拔标准较上赛季没有太大改动，详情见图1
①世界花样滑冰锦标赛选拔细则（3名额）
②四大洲花样滑冰锦标赛选拔细则（3名额）
【新闻一则】羽生“特例”的世锦赛名额也是“拥有实绩的选手”的规定运用
日冰协于19日在东京都内召开理事会，确认了会“完全支持”在花滑大奖赛俄罗斯站上右脚踝受伤的羽生结弦选手。伊东委员长表示“本赛季有在日本举行的世锦赛，希望他以那为目标”，表现出了可容许羽生直接空降世锦赛的想法。
因伤至少需要三周静养的羽生，这一日前离开了莫斯科。虽然表达了面向12月6日开幕的大奖赛总决赛（温哥华）“全力进行治疗”的意愿，但是在右脚踝状态恶化的情况下 ，甚至会无法参加明年3月世锦赛的最终选拔赛，即12月21日开幕的全日本锦标赛。
即使如此，日冰协表示“拥有实绩的选手在受伤等不得已情况下无法出席全日锦标赛，将按照选拔标准预计世锦赛时的状态给予名额。”为选拔规定。无论是16年还是17年羽生均运用了此规定入选了世锦赛和奥运会阵容。无论这位绝对王者的决定到底如何，日冰协会完全支持他的决定。

係咪好驚羽生唔去wc會冇晒贊助😂

这篇报道里讲因为yuzu出战GPF和全日成疑，电视台大伤脑筋。某民放局producer表示「虽然说竞技项目里运动员受伤这事也无可奈何，但是像羽生选手这样在各年龄层观众当中都有人气和知名度的选手缺席，对于本来有望创下高收视率的花滑直播会是个重创。他出场与否对收视率得有4-5个百分比的影响吧」

这位关系人士还表示「(羽生)这样已经成为焦点的选手缺席的话，关注度也会降低呢。虽然即便是海外举办的比赛，冰场四周也会有日语的广告看板，但如果收视率不理想的话，对赞助商利益也是很大损害吧……」对于转播GPF的朝日系电视台和转播全日的富士电视台，这无疑也是很困扰的地方。

yuzuru桑，因为你在比赛中受伤了我们当然都非常难过。但我们想跟你说，要健康，要坚强，不要放弃。我们一直在你身边。普家族一直会在你身边。普桑一直会跟柚子桑一起。所以请今早康复，我们期待在比赛场上再看到你的身影。永不言弃，我们都在。（all with yours大概这么翻）
普一家，上

偶像親自錄片安慰
羽生開心D快D好返

想像到羽生睇完段片會喊

頭兩日見佢冇表示真心嬲同失望
不過之後有發Twitter 同拍片講支持羽生
總算不枉羽生對佢一腔熱情😂

我想問你地有冇頒獎禮DL LINK
想DL返段片但係搵唔到

無啊⋯⋯不嬲無dl

有人畫左我心中個畫面出嚟

唔緊要,如果你甩見到有麻煩話我知
雖然睇佢棟住拐杖上台好心痛
不過想KEEP返住佢榮耀一刻

唉...好快D好返CLEAN比你偶像睇呀!!!
WC仲有4個月你得架!!!!!

每日一文
希望羽生結弦早日康復！開心溜冰！

溫馨提示：今日係WC海外抽票deadline, 未登記嘅快d去登記啦！

傳送門：

入左手抽lp
唔知會唔會多左人抽
始終gpf同全日去唔到😭

【新闻】羽生结弦，将根据在日本进行检查后的诊断结果判断年内是否可以回归赛场
21日，羽生结弦的教练Brian Orser（在陪同运动员参加大奖赛法国站的比赛时接受采访）表示将根据羽生结弦在日本进行检查的结果判断是否会参赛温哥华总决赛及全日锦标赛。
羽生在受伤后在莫斯科经医生初步检查得到“需要三周静养”的诊断，因需要精密检查暂时回国。（Orser）现阶段在等待羽生的联络，何时回多伦多尚未知晓。

又要返工 放工又要返學
想去都去唔到

去唔到gpf、全日都唔緊要
喺日本休養同屋企人慶祝生日

我都要返工，但係諗住請假去
今年D大假諗住留返睇比賽用😭

唉...我估gpf一定去唔到架啦，
咁辛苦爭到個名額去唔到好可惜
全日既話就算去到我都唔想佢去
一黎剛剛康復表現一定受影響
因為咁輸比宇野真係sosad
二黎就算唔去都有名額
不如好好休養直接去wc

祝你抽到靚位飛

剩係去世錦好喇
養好傷 下個賽季繼續玩都綽綽有餘

羽生未贏過GP北美分站既賽事
今年GPF加拿大搞
可能個天都要佢抖抖😂
如果wc贏到金
今年就係佢單賽季全金☺️

Number几篇采访读下来，觉得秋秋真是棒棒的啊[给你小心心]
【记者自述】
7年前，2011年的7月，笔者参与了当时16岁的牛和Johnny的对谈，牛说“Johnny的秋日给我留下了印象，与我滑冰所努力的目标契合，非常优美，音乐感觉像是从身体里涌出来的”。
【Johnny采访】
“他细致的从我的编舞里选取了一些小细节融入节目，从步伐、组合旋转到最后的pose，在我从前的影像得以复苏的同时，这也是一个非常ysjx的独创节目，令人特别感动。印象很深的还有编舞构成的从容。我的节目是FS，所以能够从容的去表达音乐。他却是SP，在目前的规则之下很容易变成仅仅是充斥着各种构成要素的节目。但他并未让人有这样的感觉，通过完成所有的构成，音乐得到了表现。”
Johnny还强调在与自己相似的同时，节目有着ysjx独有的原创性。
“我滑的时候，表现的是旋律的静谧、悲伤和柔软，而他则是强大与火焰，表现了音乐的激烈。我认为音乐和人是一样的，有着多样性。我和他表达的是旋律的不同面。”
【都筑采访】
都筑也很注目SP选了Johnny的秋日。牛小时候就以高超的跳跃能力闻名，媒体也多是报道这一点，但都筑对他的印象却不一样。
“从小学生时期起，他就很喜欢跳舞，虽然每周只做一次舞蹈训练，但他总是很开心地跳。从小就重视并热爱着表现，所以才憧憬着以优美的音乐表达吸引人的Johnny。无论是小时候还是现在，他对表现的执着都是一样的。”

SP最後段步法真係超正，每次呢個位全場起哄

《我是无神论者，但他是花样滑冰之神》——莫斯科为羽生结弦而疯狂
cr:Gazeta.ru （主流俄媒）网页链接
节选：
①观看第一场公开练习的就有超过3000人。要知道，就算是足球世界杯，也不是所有球队都有这么多人来看练习。而且观看世界杯练习是免费的。而对花样滑冰来说，观看公开练习和比赛一样，需要付钱。
②多数购票人都是为结弦而来。而且羽生的支持者并不仅限于日本人。他在俄罗斯也有粉丝俱乐部，大约有两万人，其中特别活跃的有两三百人。其中不仅有女孩子，还包括男士。这次，参与cor的俱乐部成员达400多人，他们准备海报，在公开练习中声援羽生。fan club成员的年龄、职业各自不同，“我们不是同样的人，但对羽生有着共同的热爱”。
③“他是神。我是无神论者，但羽生是花样滑冰之神”，奥运会冠军亚古丁说。
④赛前训练中，羽生脚踝受伤。他没有听医生和教练的，踏上冰场，并赢得冠军。“我不能退赛，人们在等我，为我而来。我很抱歉”，他在赛后记者发布会上说。当羽生拄着拐杖来到发布会，没有记者想到要问比赛中的失误。并不是不敢问，而是认为那是不道德的。

via number 966
清塚桑说了一个未出的冰演时候的小插曲。
说起来有这么一件事情，因为织田君很喜欢《产科医鸿鸟》中的Baby God Bless You（也是清冢桑弹奏的），因此在排练的时候拜托我弹奏了一曲，在这期间，羽生即兴编舞，一个人一直滑了一曲。冰演即将开始了哦，就是在冰演直前，而且这首曲子很长的，但是他却能让人唏嘘地滑到了最后，我终于弹完了以后就和织田说，“不好意思啊织田君，我和羽生君有话要说”，羽生看起来有点害羞地笑着说“真的不好意思用自己的做派给这首曲子编了舞。”“这下终于可以搞清楚清冢先生的音乐的呼吸方式了。”他就这么留下了这句话就走了。我就想着，这是怎样（厉害的）一个人啊…………

想睇合樂狂魔編舞😂

普鲁申科：“我与结弦有很多共同点，比如忍耐力很强、直到最后都不会放弃，比如不惧风险、勇于挑战，比如喜欢自由，喜欢即兴发挥……

“结弦在滑冰上比我更强。我不是在戏言，花样滑冰一直在进化，一项运动本就该如此。这就像汽车越来越方便、智能手机越来越普及一样。

“苏联时代的冰场极其寒冷，我小时候不得不戴着厚厚的帽子和手套、一边发抖一边训练。现在的孩子们很幸运。他们还可以通过看视频，轻而易举地向过去任何一位选手学习。我儿子Sasha也经常看结弦滑冰的视频。

他的儿子和学生们用羽生的跳跃作为练习的范本：“我自己不能再作为榜样了，时代已经前行。此时此刻，结弦是世界上最好的选手。毋庸置疑，他就是真真正正的skater（本物のフィギュアスケーター）。不过，他还有一个弱点，我现在不会告诉你。我打算等这赛季结束后，亲口告诉他。换句话说，他身上仍然存在着更多的可能性。”

记者想挖掘一点暗示，比如这是技术上还是心理上的等等，普鲁桑说“这是秘密”，并且对（和他并排坐在冰场边长椅上的）记者wink wink（。）于是记者说不出话辽[允悲] 然后普鲁桑把Sasha叫过来，给记者表演Yuzu教他的へ字拖刀、hydroblade、鲍步、A跳。（po的吐槽：即使是俄罗斯小正太也逃不过给客人“表演一个”的命运……）
🙄

弱點唔通係太emotional

講到自己好似智者咁🤨

「宮城青少年運動power up事業」官方網站
原來2014年開始
宮城縣冰協
有個羽生結弦基金

每日結弦☺️

雖然知好大機會去唔到
不過想講羽生係以第一名進入GPF!

小冰童你要加油努力!!!!羽生望住佢講野個眼神好溫柔

Good speak thank you

BO本自傳更新左平昌奧運部份,睇完之後覺得羽生真係一個人戰鬥..

第四章 平昌奥运 2017-2018赛季
1 不是作为挑战者的战斗
（前略）
首先关于结弦的决胜曲，我从上赛季结束的时候就已经决定了在选曲方面全面交给结弦别人决定。在关于奥运赛季的谈话的时点，结弦这样跟我说。
“Brian既不反对我决定的事情，也一直信赖着我和我做的决定。Brian绝对不会对我的选择有所质疑。因此我想要自己思考，自己决定自己要怎样去战斗。”
实际上和他搭档的6年里，选曲和服装，要跳怎样的跳跃这些战略上的问题，基本都是结弦本人自己决定的。我一直觉得那样就行。因为这就是结弦的风格。他不是被人用手指着去指使他他才会努力的类型。因为他想要去努力做自己决定下来的事情。就像父母对孩子说“你给我去学习”，反而会产生相反的结果一样，对于结弦来说没有必要跟他说“你选这个曲子”“你去做这个跳跃”。对他来说重要的是在他方向出错的时候悄悄地给他以建议，让他的努力能够被周围人所认可而去进行一些安排，这样贯彻在暗处的辅助。这样要是能够在精神上支持一心一意地去努力的结弦的话，就足够了。
（中略）
然而结弦是那种能够热心去钻研一个事情的类型，就算多少年去滑同样的曲子，本人也不会感觉厌倦，并且能够无限地去让这个节目进化吧。虽然说短节目和自由滑都使用了旧的选曲，但他不是在练习中会觉得厌倦的类型。
结弦对于自己正在做的事情，和周围对他的看法，都把握得非常清楚。结弦在做决定的时候会考虑好一切。因此我觉得他再次选择这两套节目是一个非常聪明的做法。
在和结弦搭档的6年间，我也学会了在什么地方提意见，在什么地方闭嘴。我所学到的是，让他自己作出决定才更会让他发挥出爆发性的能力。

2 结弦在焦急的时候我绝对不能焦急
但是，我有一个担忧的事情。那就是4Lz。
我想起了上一个赛季的事情。结弦习得并成功跳出4Lo之前的日子，是艰难到无法用一个词来概括的。周围的年轻运动员接连跳出新的四周跳，结弦也因此为了自己也想跳出4Lo而奋起。但4Lo是世界上谁都还没有在比赛中成功跳出过的高难度跳跃。虽然结弦能跳出4Lo，但是节目中要想把loop，salchow，toeloop，所有的四周跳都跳成并不是一个简单的事情。因为在练习中持续失误，所以结弦在冰场上一直都很焦急。不能完成自己所想完成的表演，在练习中露出非常痛苦的表情，谁都不敢去和他搭话。如果开始练习4Lz的话，不难想象他也会陷入同样的状态。
因此对于4Lz的担忧是担心结弦会陷入焦躁和恐惧感的状态。本来的话，必须要去做其他的四周跳，步法和节目的练习的，但是如果一旦开始练习4Lz的话，对他来说，可能这个世界就会变成除了4Lz没别的东西了的状态。确实，结弦的过于集中是我唯一的担心点。
结弦特别好胜。因此看到了陈巍宇野昌磨跳出4Lz，4F之后，自己也会变得很想跳。愿望强烈是他强大的地方，这件事本身不是什么坏事，对于运动员来说，好胜心强是一件好事。
但是从教练的角度冷静地判断的话，要想成为世界冠军或者奥运冠军的话，凭借两种四周跳（4T，4S）来战斗是一种明智的做法。这是从规则出发去思考就可以明白的事情。从跳跃的成功率，质量，以及表演整体的完成度的角度来思考的话，用两种四周跳来战斗是胜利之道。因此在特地和4Lz这个新元素一起去迎来奥运赛季这件事情上，我变得有些神经过敏了。
去年练习4Lo也是因为结弦本来就很擅长3Lo，在技术层面上学习得比较顺畅。但是Lutz就不是这么简单能跳成的了。实际上跳不出的日子一直在持续，结弦带着焦躁感，看到他那样练习的样子，连我也变得坐立不安了起来。
我的真实想法是，不想看到结弦带着焦虑去练习的样子，可以的话想要去缓解他的焦虑，想去替他解决这个问题。作为一个教练也作为一个友人，想让他能够快乐花滑。
就这样，我们两个人都很暴躁的日子一直持续着，但我意识到，如果一直这样的下去的话，我和去年就没什么两样了。不想看到他焦急的样子是我的问题，对于结弦来说是就算痛苦也没有关系。这是和结弦一起的六年里我所学到的事情。
结弦就是这样一个靠着痛苦的逆境去前进的类型。努力解决问题，诘责自己，对自己失望，想着对手的事情而焦虑，带着强大的集中力焦躁着练习。每天都挫折着，“为什么自己做不到这件事呢？”每天怀疑着自己去度过。
抱着挫折感，但是中途却不会从冰场上退出，一直努力着。跳，再跳，一直跳下去。结弦能够无限地成长就是因为在持续重复着这样的练习方式。他不是每天笑嘻嘻地快乐地练习才会变得像现在这样优秀的。因此，这个难题如果让结弦焦虑的话，就算焦虑的日子一直持续也没有关系。
4Lz对于结弦来说，是他前进所必要的动力。4Lz驱动着他，让他被上了发条一样地练习。
（中略）
结弦和别的选手不一样，我为了想去理解结弦所以做出了努力。老实说作为教练，将钻牛角尖的选手放任不管是一件很难做到的事情，但是我需要去觉得，那是结弦自己的挑战，就猛地控制住了自己（去管他）。最终，他只有通过自己解决问题才能走上幸福的道路。
我在6年中学到的最多的，大概就是如何去面对这样状态的结弦了。在他焦虑的时候，我绝对不能焦虑。焦虑，苦恼，思考，解决，他必须自己经历这样一个过程。因为这就是结弦的做法。面对着看起来非常痛苦的结弦，作为一个教练来说什么都不去做光是站在旁边注视是一件非常难过的事情，然而想到正因为如此结弦才会变得愈发强大，我才能抑制住自己。
实际上我本人在现役时代，也是和结弦很相似的类型。光是想着3A，脑子里已经被填满了，要是状态变得不好的话就会被恐惧感所侵袭，每日每日都沉迷练习3A。通过这样的练习自己变得有了自信，也能在正式比赛时跳成，体会到非常大的成就感。但是我在off的日子为了切换心情会好好休息休息，和朋友一起去喝酒，这样看来结弦是更加专注于滑冰的类型。因此，能够去理解结弦，默默地注视他的心情，和觉得不管怎样他对Lutz都集中过头了的心情，老实说我内心聚集着各种各样的心情。内心其实真的很担忧。

【trans】team brian新刊 第四章第11节 复健部分
————————————————————
回归练习
结弦的身影再次出现在蟋蟀俱乐部是在12月中旬。（上文交待了他在日本检查完后就立刻飞回了多伦多进行治疗）结弦踏入冰场，缓缓地滑行了起来，但那时痛感还仍然存在，从那之后又过了两周，他一直没有出现在练习中。他自己应该也觉得很焦急吧，但还是好好地遵从了医生和trainer的建议，没有继续练习。
2018年1月的第一周，结弦又再次回到了冰场。最开始先是做了热身，然后做了stsq。通常的spin也姑且能做。在那之后他又悄悄地做了一周跳，然后也尝试了两周跳。一点一点地渐进着。
在跳跃的时候，他特别慎重小心。跳跃全都是右脚落冰的，所以若有一点偏差的话，右脚又会再次受伤。这种时间点上，如果再次受伤了的话，真的就赶不上奥运了。因此为了让隐藏在右脚踝的炸弹不要爆炸，必须要非常战战兢兢地落冰，还不是挑战三周跳四周跳的时候。
随着缓慢渐进过程的推进，结弦一个部分一个部分地确认了身体所有肌肉的动作。肌肉力量下降了多少，还能保持多少，做什么动作右脚踝会感觉到疼痛。他确认了成百上千的动作，并一个一个记录下来，就这样进行了练习。
我虽然之前放下大话说只要有6周就可以来得及，但是看到了两周跳都不能好好完成的结弦后，想象着这之后他将要经历怎样过负荷的6周，不由得身体颤抖了起来。我还记得我对崔西说了这样的话。
【啊，不得了，结弦将要如何去沿着如此艰难的道路前进啊。】
看到了结弦那样练习的样子后，什么赢啊输啊，我完全没有心思去考虑这些事情。总之现在必须前进，因为他想要出战奥运的意志已经传达出来了。他是否能恢复到与他人竞争的水准，我完全没有办法去考虑这件事，因为完全没有到达能去考虑这个事的程度。就是这样让人觉得丧失思考能力的复健之路，结弦能否不气馁地往前走呢，这是与毅力的苦斗。
对于结弦来说，周围的环境肯定也很让他痛苦。因为javier顺利地开始练习了。面向欧锦赛，他的身体状态绝佳，在崔西的指导下积累着每日的练习。当然，每天也一个接一个地跳着四周跳。对于结弦来说，这肯定也是非常痛苦的，每天挫折感都在堆积吧。结弦肯定也想和javier一样能够每天跳四周跳，积累拼尽全力的练习。
作为教练我也觉得很痛苦。一方面，我必须按照计划让javier练习，支持他鼓励他，让他一直保持着积极的情绪，这是我作为教练的工作。另一方面，我也必须全面地观察结弦的状态，虽然结弦处在复健中，计划都是他自己制定的，但是他看到javier的样子果然会感到焦躁，会变得想要做超出计划的练习和跳跃。但他必须好好遵守限制。为了防止我一不留神没有看好结弦导致他突然跳起四周跳，我必须要盯住他，并且对他现有阶段的成功给予褒奖，这是非常重要的。
结弦每天只滑一节课（session），他的身体无法承受更大的负荷。代替练习时间的，是他每天需要具体地理解当日必须干的事情，集中精力去投入到一节课的练习中。今天是练习3A的一天，或者说是练习节目的一部分的一天，他总是能够完全消化当日该完成的课题，他的心中有非常可靠的计划。
这对于我来说是非常困难的事情。我没办法知道结弦感觉到疼痛的程度。每天每天结弦是否能够没有感觉到疼痛地完成练习，我没有办法知道。虽然结弦自己说【ok】，但是究竟有多ok只有他自己知道。因此关于冰上的练习内容，也是结弦和医生，trainer交流之后决定的。几次跳跃，练习几次节目，我无法替他决定练习强度，因为有让他的伤痛更加恶化的可能性。
我感觉到自己的没用。只好退后一步，将对于结弦来说必要的事情交给他自己决定。当然，抱怨这个那个也不会有什么用。结弦沿着他所定下的计划前进，我给他以辅助。我们永远都在结弦身边。
【trans】
team brian新刊第四章第23、24节。暂时跳过了中间比较沉重的受伤和复健的部分，选择了比较明快的内容。
然后翻完突然发现好像似乎看到过有人已经翻过来着…………
————————————————————
面对冰演也充满活力地准备的结弦
奥运后，结弦奔走在记者见面会、电视节目的出演和各类活动中，过了大概10天后又回到了多伦多，带着金牌来到了蟋蟀俱乐部。他把金牌轮流挂在了崔西、Ghislain和我的脖子上，我们终于有了战斗结束了的实感。
结弦在日本再次接受了右脚的检查，诊断结果是他必须要休养一阵，毕竟他是在那样勉强的状况下撑过了奥运。因此我收到了他退赛3月世锦赛的消息，我觉得那是一个明智的判断。结弦必须要为了今后漫长的人生有所考量，必须好好保护右脚，注意维持好长期的健康状况。
结弦说4月份在日本有非常重要的冰演，名叫“Continues～With Wings～”的，以他为中心的冰演。粉丝们因为期待见到他纷纷购入了门票。3月过半，结弦开始了去掉跳跃的，滑行和步法的练习。
他的身影多么美妙啊。结弦开始练习起他novice和junior时期的节目。我惊讶于他记得他以前节目的所有动作，我的话，我一滑完这套节目，立刻就把它全都忘掉了，大抵来说什么都不记得，何况是novice和junior时期的节目了，我连起势和结束的pose都不记得。但是结弦从头到尾都记得清清楚楚，音乐一放起来他就一个接着一个滑了起来。
《流浪者之歌》《碟中谍2》《sing·sing·sing》《悲怆》《罗密欧与朱丽叶》，甚至还有我都没有见过他当时滑的样子的曲目，23岁的结弦在表演这些节目时的身姿，非常非常的帅气。我每天都非常期待看到他练习冰演的曲目。具体我虽然不太清楚，但是我相信冰演一定是非常成功的，因为结弦的表演真的非常精彩。也就是说，我是第一个观看到这场冰演的粉丝。
结弦出色的地方在于就算是冰演的准备都会万分努力地去做。绝对不会去想什么“失败也没有关系，只要尽兴了就好”。他在冰演的准备上都会花超过常人的时间和精力。正因为结弦这么认真地去准备，所以能够亲自去观赏的粉丝们才会感到非常幸福吧。
（中略）
对结弦的提问
结弦也迎来了人生中的一个转折点。达成了奥运卫冕，在这个节点上退役或者说是为了寻求新的刺激所以转会也是常有的事情。所以我也做好了结弦要从我这里离开的准备。如果这是他思考自己的人生所作出的必要的判断的话，我也会笑着送他离开。
结弦在奥运后忙于冰演的工作，暂时还没有什么可以停下来思考人生的时间。关于他的将来我们还没有谈过，就仿佛下一个赛季我们也将要顺理成章地一起迎来一样的气氛中，日子就这么过去了。但是我觉得不能就这样没有交待地继续下去。于是在6月的时候，为了去见结弦我去了日本。正值faoi神户公演期间，我和负责全体编舞的DW一起去了。
不管是教练也好商人也好，不过问对方的意见而贸然采取行动都是错误的。所以我觉得必须直接从结弦口中听取他关于下个赛季及以后的思考。他已经是个大人了，英语也足够用来交谈。我想要和结弦在只有我们两个人的情况下，不掺杂着赞助商和其他相关人员，互相对视着，确认对方真正的想法。
（中略一大段这个时间是在什么时候的逼逼，总之就是在冰演开场后的yuzu待机时）
结弦这么跟我说。
“当然，这之后我也想和team brian一起走下去。”
从结弦口中听到的这句话，是我们迈向新的旅程的第一步。此时我又问结弦。
“我的角色是什么？结弦期待我承担起什么样的角色？”
作为一个教练去问这样的问题好像有点奇怪。对于普通的选手来说，我所要干的事情非常明确，就是指导他们的日常练习，为了让他们在比赛中发挥出好的水平而给予支援。但是对结弦来说，这个问题是很必要的。
结弦已经两度获得奥运冠军的大title了，就算如此他还是选择了和我一起继续滑冰，对于他来说我到底有怎样的必要性，他期待在我身上获得什么呢？
这是一个非常难的问题，所以结弦没有立刻回答我。这也不是一个需要立刻回答的问题。我也想让结弦好好想一想这个问题。今后，为了我们能够前进，需要做什么才能够互相协力。
因此我告诉他，
“刚才的问题，我希望你可以慢慢地思考一下。”
结弦要是想继续滑冰的话，肯定不能够只拥有一个模糊的目标。今后他究竟想要达成什么目标，我们必须清清楚楚地弄明白。不是简单地说想要获得下一次奥运的金牌之类，结弦的花滑人生的目标是什么，四年后想要变成什么样的选手，想要过怎样的人生。为了达成那个目标，我们需要提供怎样的帮助。这些都是应该由结弦去思考的，他也必须清楚地传达给我们。结弦已经不是一个被动地接受指导的选手了，结弦才是掌舵的那个人

羽生同佢對視好SWEET

睇完BO訪談真係揪心 BO話大佬係靠住痛苦的逆境去前進的類型
好想攬攬大佬 佢真係好辛苦

好耐無消息，唔知佢休養成點呢

好似loop返上年個流程咁
唔到deadline都唔知退唔退賽
不過JSF都出晒口術叫佢去WC
咁就唔使逼自己去GPF同全日
慢慢休養啦
(話唔定1月可以去睇埋Javi退役比賽添 )

唔去GPF啦，專心養傷啦

羽生的伤情需要三周静养，外加一个月的恢复与治疗。

全日都唔使去

【新闻】羽生结弦因俄罗斯站上右脚踝受伤退出大奖赛总决赛
29日，日冰协公布在大奖赛俄罗斯站上右脚踝受伤的两届奥运冠军羽生结弦因将缺席本年度大奖赛总决赛的比赛（12月6-8日，温哥华）。
羽生在本月17日的大奖赛俄罗斯站上右脚踝受伤，经医生诊断为右足关节外侧韧带损伤、三角韧带损伤，以及右腓骨筋腱部损伤。日冰协表示伤情需要三周静养与固定，之后预计需要一个月时间恢复及治疗。

wc係咪已經最後一次見小櫻花

好多嘢傷 早日康復

都唔係既..Notte Stellata都用左2年
下年可以繼續用

睇返紀錄,好似由佢升組開始隻右腳踝年年都傷一次
可唔可以搵個名醫救下佢隻腳
好驚佢再傷就醫唔返

但係佢腳踝鬆咗好難救 就好似拗過一次柴會比其他人更易拗柴咁 只求佢唔好再受傷 最好當然係可以醫好啦...
我自己睇就覺得（雖然可能唔啱聽）三星期係最少休息時間，以佢個人似係會三星期之後即刻上冰，所以一定「休養」唔夠

就係知佢傷左咁多次好麻煩所以想佢搵頂級既醫療團隊認真D醫
如果日本同加拿大醫唔好係咪可以試下去美國/德國
睇返佢近幾年真係每傷一次要痊癒既時間就越黎越長
我真心驚佢會傷到頂唔順退役

有d時間在倒數的感覺

佢自己都話感覺到退役時間越黎越近
再傷落去鐵打都捱唔住
加上年紀越大體力越差
要重返高峰就越難

遲早都係要接受呢d事實嘅

我接受到佢退役,不過唔係因傷
見到佢今年狀態真係好好
又上到新難度,又破晒紀錄
佢真係未到頂
只要佢隻腳生生性性既話佢仲有排玩

不斷由高峰跌入低谷感覺真難受

【新闻②】根据羽生结弦的教练Brian Orser所言，虽然这次羽生也是扭伤的右脚踝，但是与去年扭伤的方向相反。在仅仅一年间脚踝两侧都受伤疼痛，对于所有跳跃的落冰足（右脚）而言更是增加了负担。
图2为日冰协致媒体的退赛通知、伤情诊断情况、以及预计静养及恢复期（受伤后三周静养固定，之后预计需要一个月恢复治疗）

冇上年咁傷，但係傷埋另一邊😭

有時真係寧願佢休養返半年 仲想睇佢突破自己

其實我唔想佢去比GP
賽程密集又要飛長途,體力一定差
上年同今年都係GP第2站出事
不如一年參加3場比賽
SCAC試水,全日爭WC名額,WC爭金牌破紀錄
每場中間隔4個月左右可以休息下

GP係太密集 不過以羽生性格一定想全勤
羽生一傷抖一抖 之前訓練成果一定流失一大截
啲肌肉又要再訓練過 諗起佢捱完一年又一年辛酸
今季又咁樣真係

明明今季開得咁好,SP比3場CLEAN3場,2破世界紀錄
佢咁重視俄羅斯站,一定好比心機訓練想好好表現比自己偶像睇
前一日仲好開心好開心又破WR,之後一日就OP受傷
就算傷左都要比,比完見到佢好唔開心K&C想喊咁SAY SORRY
今年佢話要享受溜冰,保重身體
點解唔可以比佢得償所願喎

開左新POST,靜待羽生復活

今個賽季真係好有15年連破紀錄feel
個天真係好殘忍 係都要折磨佢
見佢受傷都要出戰FS俾俄羅斯前輩、偶像睇,仲要負傷都出席頒獎禮
越睇越心悒

其實呢⋯⋯我仲未睇佢拐杖頒獎典禮 太虐心

佢LP唔係OP受傷一定又破世界紀錄
我成日覺得個天用隻手指不停咁捽緊羽生
係羽生一人之力頂起隻手指
當以為佢可以開心抖下氣個天又一野捽落去

篤住拐杖還好
始終見到佢站上頒獎台最高點都係開心事
不過真係可一不可再

【新闻】羽生结弦四月于仙台举办的庆祝夺冠游行，其产生的经济效益约为18亿日元
在平昌冬奥会上达成时隔66年首个花样滑冰男子单人滑蝉联奥运冠军的羽生结弦选手于今年四月在家乡仙台开展的，为庆祝他蝉联奥运冠军的夺冠游行，其经济效益推测约为18亿5000万日元（约人民币1亿1300万），30日游行的实行委员会公布了这一数字。
游行于4月22日举行，羽生结弦选手乘坐的游行车在仙台市中心部干道上行驶了约1.1公里，时长约40分钟。主办方公布的参与游行的仙台市民及全国各地赶来为羽生选手庆祝的总人数为10万8000人。
2014年羽生选手夺冠后也在仙台举办了庆祝游行，当时聚集了约9万2000人。

金蛋快D好返

羽生經濟

之前比anti話佢搞遊行勞民傷財🙄

下 班anti真係為屌而屌喎咁 咩勞民傷財 家陣成18億幾喎

好耐冇返黎呢到傾..
最近都有睇 唉 佢又傷左

之前話佢用編稅人錢慶祝
依家倒返賺突比仙台

係...明明今年狀態咁好
睇下wc情況點

我有排都幻想下有一日見佢跳到4A我會噴淚

依家情況係越黎越少4
上年傷左唔跳4lutz,今年傷左冇4loop
明明練得咁辛苦

成身傷呀
所以我都覺得佢再唔好好修養 只會黎個第三次

真係好難講，依家右腳兩邊都拉傷過好麻煩
係咪要訓練用左腳落冰😂

左腳練4T個陣都 ....

佢身體可唔可以健康少少
唔想佢傷住咁比賽